"use strict";(self.webpackChunkfrontend=self.webpackChunkfrontend||[]).push([[257],{257:(e,a,t)=>{t.r(a),t.d(a,{default:()=>i});var l=t(43),s=t(85),n=t(635),z=t(694),r=t(579);const i=()=>{const e="Merlin frame work",a="Adatkezel\u0151 neve,<br>c\xedme,<br> web oldala",t="Adatfeldolgoz\xf3 neve<br>C\xedme<br>web oldala",i="al\xe1\xedr\xe1s, d\xe1tum";s.sh.data("SITENAME",e),s.sh.data("ADATKEZELO",a),s.sh.data("ADATFELDOLGOZO",t),s.sh.data("SIGNO",i);const[o,k]=(0,l.useState)("policy");return(0,r.jsxs)("div",{id:"Policy",className:"row",children:["policy2"===o&&(0,r.jsx)(n.default,{}),"policy3"===o&&(0,r.jsx)(z.default,{}),"policy"===o&&(0,r.jsxs)("div",{id:"adatkezeles",children:[(0,r.jsx)("h1",{children:"\ufeffADATKEZEL\xc9SI LE\xcdR\xc1S"}),(0,r.jsx)("p",{children:"Verzi\xf3: V1.00  \xe9rv\xe9nyes: al\xe1\xedr\xe1s\xe1t\xf3l  visszavon\xe1sig vagy m\xf3dos\xedt\xe1sig"}),(0,r.jsx)("p",{children:'Jelen adatv\xe9delmi - adatkezel\xe9si le\xedr\xe1s (tov\xe1bbiakban: "Le\xedr\xe1s") c\xe9lja, hogy a'}),(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("strong",{children:e})}),(0,r.jsx)("p",{children:'szoftver tov\xe1bbiakban: "Szoftver"'}),(0,r.jsx)("p",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:a}}),(0,r.jsx)("p",{children:'Tov\xe1bbiakban "szolg\xe1ltat\xf3" vagy "adatkezel\u0151"'}),(0,r.jsxs)("p",{children:[(0,r.jsx)("strong",{children:document.location.hostname}),"  oldalon el\xe9rhet\u0151 szoftverben t\xe1rolt adatok kezel\xe9s\xe9vel, felhaszn\xe1l\xe1s\xe1val, tov\xe1bb\xedt\xe1s\xe1val, valamint az Adatkezel\u0151n\xe9l val\xf3 regisztr\xe1ci\xf3val kapcsolatosan a legsz\xe9lesebb k\xf6rben t\xe1j\xe9koztassa az \xe9rintetteket."]}),(0,r.jsx)("h2",{children:"1. Fogalmak:"}),(0,r.jsxs)("ul",{children:[(0,r.jsx)("li",{children:"adat\xe1llom\xe1ny: az egy nyilv\xe1ntart\xf3-rendszerben kezelt adatok \xf6sszess\xe9ge,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatfeldolgoz\xe1s: az adatkezel\xe9si m\u0171veletekhez kapcsol\xf3d\xf3 technikai feladatok elv\xe9gz\xe9se, f\xfcggetlen\xfcl a m\u0171veletek v\xe9grehajt\xe1s\xe1hoz alkalmazott m\xf3dszert\u0151l \xe9s eszk\xf6zt\u0151l, valamint az alkalmaz\xe1s hely\xe9t\u0151l,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatfeldolgoz\xf3: az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, illetve jogi szem\xe9lyis\xe9ggel nem rendelkez\u0151 szervezet, aki vagy amely az adatkezel\u0151 megb\xedz\xe1s\xe1b\xf3l - bele\xe9rtve a jogszab\xe1ly rendelkez\xe9se alapj\xe1n t\xf6rt\xe9n\u0151 megb\xedz\xe1st is - szem\xe9lyes adatok feldolgoz\xe1s\xe1t v\xe9gzi,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatkezel\xe9s: az alkalmazott elj\xe1r\xe1st\xf3l f\xfcggetlen\xfcl a szem\xe9lyes adatokon v\xe9gzett b\xe1rmely m\u0171velet, vagy a m\u0171veletek \xf6sszess\xe9ge, \xedgy p\xe9ld\xe1ul gy\u0171jt\xe9se, felv\xe9tele, r\xf6gz\xedt\xe9se, rendszerez\xe9se, t\xe1rol\xe1sa, megv\xe1ltoztat\xe1sa, felhaszn\xe1l\xe1sa, tov\xe1bb\xedt\xe1sa, nyilv\xe1noss\xe1gra hozatala, \xf6sszehangol\xe1sa vagy \xf6sszekapcsol\xe1sa, z\xe1rol\xe1sa, t\xf6rl\xe9se \xe9s megsemmis\xedt\xe9se, valamint az adatok tov\xe1bbi felhaszn\xe1l\xe1s\xe1nak megakad\xe1lyoz\xe1sa. Adatkezel\xe9snek sz\xe1m\xedt a f\xe9nyk\xe9p-, hang- vagy k\xe9pfelv\xe9tel k\xe9sz\xedt\xe9se, valamint a szem\xe9ly azonos\xedt\xe1s\xe1ra alkalmas fizikai jellemz\u0151k (pl. ujj- vagy teny\xe9rnyomat, DNS-minta, \xedriszk\xe9p) r\xf6gz\xedt\xe9se is,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatkezel\u0151: az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, illetve jogi szem\xe9lyis\xe9ggel nem rendelkez\u0151 szervezet, aki, vagy amely a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9nek c\xe9lj\xe1t meghat\xe1rozza, az adatkezel\xe9sre (bele\xe9rtve a felhaszn\xe1lt eszk\xf6zt) vonatkoz\xf3 d\xf6nt\xe9seket meghozza \xe9s v\xe9grehajtja, vagy az \xe1ltala megb\xedzott adatfeldolgoz\xf3val v\xe9grehajtatja;"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatmegsemmis\xedt\xe9s: az adatok vagy az azokat tartalmaz\xf3 adathordoz\xf3 teljes fizikai megsemmis\xedt\xe9se,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adattov\xe1bb\xedt\xe1s: ha az adatot meghat\xe1rozott harmadik szem\xe9ly sz\xe1m\xe1ra hozz\xe1f\xe9rhet\u0151v\xe9 teszik,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatt\xf6rl\xe9s: az adatok felismerhetetlenn\xe9 t\xe9tele oly m\xf3don, hogy a helyre\xe1ll\xedt\xe1suk t\xf6bb\xe9 nem lehets\xe9ges,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"adatz\xe1rol\xe1s: az adatok tov\xe1bb\xedt\xe1s\xe1nak, megismer\xe9s\xe9nek, nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal\xe1nak, \xe1talak\xedt\xe1s\xe1nak, megv\xe1ltoztat\xe1s\xe1nak, megsemmis\xedt\xe9s\xe9nek, t\xf6rl\xe9s\xe9nek, \xf6sszekapcsol\xe1s\xe1nak vagy \xf6sszehangol\xe1s\xe1nak \xe9s felhaszn\xe1l\xe1s\xe1nak v\xe9glegesen vagy meghat\xe1rozott id\u0151re t\xf6rt\xe9n\u0151 lehetetlenn\xe9 t\xe9tele,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"harmadik szem\xe9ly: olyan term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, illetve jogi szem\xe9lyis\xe9ggel nem rendelkez\u0151 szervezet, amely vagy aki nem azonos az \xe9rintettel, az adatkezel\u0151vel vagy az adatfeldolgoz\xf3val."}),(0,r.jsx)("li",{children:"hozz\xe1j\xe1rul\xe1s: az \xe9rintett k\xedv\xe1ns\xe1g\xe1nak \xf6nk\xe9ntes \xe9s hat\xe1rozott kinyilv\xe1n\xedt\xe1sa, amely megfelel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1son alapul, \xe9s amellyel f\xe9lre\xe9rthetetlen beleegyez\xe9s\xe9t adja a r\xe1 vonatkoz\xf3 szem\xe9lyes adatok - teljes k\xf6r\u0171 vagy egyes m\u0171veletekre kiterjed\u0151 - kezel\xe9s\xe9hez,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"k\xfcl\xf6nleges adat: a faji eredetre, a nemzeti \xe9s etnikai kisebbs\xe9ghez tartoz\xe1sra, a politikai v\xe9lem\xe9nyre vagy p\xe1rt\xe1ll\xe1sra, a vall\xe1sos vagy m\xe1s vil\xe1gn\xe9zeti meggy\u0151z\u0151d\xe9sre, az \xe9rdekk\xe9pviseleti szervezeti tags\xe1gra, az eg\xe9szs\xe9gi \xe1llapotra, a k\xf3ros szenved\xe9lyre, a szexu\xe1lis \xe9letre vonatkoz\xf3 adat, valamint a b\u0171n\xfcgyi szem\xe9lyes adat,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal: ha az adatot b\xe1rki sz\xe1m\xe1ra hozz\xe1f\xe9rhet\u0151v\xe9 teszik,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"regisztr\xe1ci\xf3: a szolg\xe1ltat\xe1st ig\xe9nybe vev\u0151 azonos\xedt\xe1s\xe1hoz sz\xfcks\xe9ges \xe9s el\xe9gs\xe9ges azonos\xedt\xf3 adatok megad\xe1sa az adatkezel\u0151 r\xe9sz\xe9re"}),(0,r.jsx)("li",{children:'szem\xe9lyes adat: b\xe1rmely meghat\xe1rozott (azonos\xedtott vagy azonos\xedthat\xf3) term\xe9szetes szem\xe9llyel (a tov\xe1bbiakban: "\xc9rintett") kapcsolatba hozhat\xf3 adat, az adatb\xf3l levonhat\xf3, az \xe9rintettre vonatkoz\xf3 k\xf6vetkeztet\xe9s. A szem\xe9lyes adat az adatkezel\xe9s sor\xe1n mindaddig meg\u0151rzi e min\u0151s\xe9g\xe9t, am\xedg kapcsolata az \xe9rintettel helyre\xe1ll\xedthat\xf3. A szem\xe9ly k\xfcl\xf6n\xf6sen akkor tekinthet\u0151 azonos\xedthat\xf3nak, ha \u0151t - k\xf6zvetlen\xfcl vagy k\xf6zvetve - n\xe9v, azonos\xedt\xf3 jel, illet\u0151leg egy vagy t\xf6bb, fizikai, fiziol\xf3giai, ment\xe1lis, gazdas\xe1gi, kultur\xe1lis vagy szoci\xe1lis azonoss\xe1g\xe1ra jellemz\u0151 t\xe9nyez\u0151 alapj\xe1n azonos\xedtani lehet;'}),(0,r.jsx)("li",{children:"tiltakoz\xe1s: az \xe9rintett nyilatkozata, amellyel szem\xe9lyes adatainak kezel\xe9s\xe9t kifog\xe1solja, \xe9s az adatkezel\xe9s megsz\xfcntet\xe9s\xe9t, illetve a kezelt adatok t\xf6rl\xe9s\xe9t k\xe9ri"})]}),(0,r.jsx)("h2",{children:"2. Adatkezel\xe9sre, adatfeldolgoz\xe1sra vonatkoz\xf3 szab\xe1lyok:"}),(0,r.jsx)("p",{children:"Szem\xe9lyes adat akkor kezelhet\u0151, ha"}),(0,r.jsxs)("ul",{children:[(0,r.jsx)("li",{children:"ahhoz az \xe9rintett hozz\xe1j\xe1rul, vagy"}),(0,r.jsx)("li",{children:"azt t\xf6rv\xe9ny vagy - t\xf6rv\xe9ny felhatalmaz\xe1sa alapj\xe1n, az abban meghat\xe1rozott k\xf6rben - helyi \xf6nkorm\xe1nyzat rendelete elrendeli."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett felhaszn\xe1l\xf3 regisztr\xe1ci\xf3ja sor\xe1n megadott adatait, mint a - szolg\xe1ltat\xe1st ig\xe9nybe vev\u0151 azonos\xedt\xe1s\xe1hoz sz\xfcks\xe9ges \xe9s el\xe9gs\xe9ges azonos\xedt\xf3 adatokat a szolg\xe1ltat\xf3 a 2001. \xe9vi CVIII. Tv. szerint, az inform\xe1ci\xf3s t\xe1rsadalommal \xf6sszef\xfcgg\u0151 szolg\xe1ltat\xe1s ny\xfajt\xe1s\xe1ra ir\xe1nyul\xf3 szerz\u0151d\xe9s l\xe9trehoz\xe1sa, tartalm\xe1nak meghat\xe1roz\xe1sa, m\xf3dos\xedt\xe1sa, teljes\xedt\xe9s\xe9nek figyelemmel k\xeds\xe9r\xe9se, az abb\xf3l sz\xe1rmaz\xf3 ellen\xe9rt\xe9kek sz\xe1ml\xe1z\xe1sa, valamint az azzal kapcsolatos k\xf6vetel\xe9sek \xe9rv\xe9nyes\xedt\xe9se c\xe9lj\xe1b\xf3l kezeli."}),(0,r.jsx)("li",{children:'A megadott adatokat az adatkezel\u0151 a szolg\xe1ltat\xe1s \xfczemeltet\xe9se idej\xe9ig t\xe1rolja, kiv\xe9ve ha azok t\xf6rl\xe9s\xe9t a felhaszn\xe1l\xf3 kor\xe1bban k\xe9ri. (az adat t\xf6rl\xe9s a honlapon a "profil" oldalon kezdem\xe9nyezhet\u0151)'}),"K\xfcl\xf6nleges adatot az Adatkezel\u0151 nem kezel.",(0,r.jsx)("li",{children:"T\xf6rv\xe9ny k\xf6z\xe9rdekb\u0151l - az adatok k\xf6r\xe9nek kifejezett megjel\xf6l\xe9s\xe9vel - elrendelheti a szem\xe9lyes adat nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal\xe1t. Minden egy\xe9b esetben a nyilv\xe1noss\xe1gra hozatalhoz az \xe9rintett hozz\xe1j\xe1rul\xe1sa, k\xfcl\xf6nleges adat eset\xe9ben \xedr\xe1sbeli hozz\xe1j\xe1rul\xe1sa sz\xfcks\xe9ges. K\xe9ts\xe9g eset\xe9n azt kell v\xe9lelmezni, hogy az \xe9rintett a hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t nem adta meg. Az \xe9rintett hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t megadottnak kell tekinteni az \xe9rintett k\xf6zszerepl\xe9se sor\xe1n \xe1ltala k\xf6z\xf6lt vagy a nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal c\xe9lj\xe1b\xf3l \xe1ltala \xe1tadott adatok tekintet\xe9ben. Az \xe9rintett k\xe9relm\xe9re indult elj\xe1r\xe1sban a sz\xfcks\xe9ges adatainak kezel\xe9s\xe9hez val\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t v\xe9lelmezni kell. Erre a t\xe9nyre az \xe9rintett figyelm\xe9t fel kell h\xedvni."})]}),(0,r.jsx)("p",{children:"Jelen Szab\xe1lyzat szempontj\xe1b\xf3l adatkezel\u0151:"}),(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("strong",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:a}})}),(0,r.jsx)("p",{children:"Jelen Szab\xe1lyzat szempontj\xe1b\xf3l adatfeldolgoz\xf3:"}),(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("strong",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:t}})}),(0,r.jsxs)("ul",{children:[(0,r.jsx)("li",{children:"Az adatfeldolgoz\xf3nak a szem\xe9lyes adatok feldolgoz\xe1s\xe1val kapcsolatos jogait \xe9s k\xf6telezetts\xe9geit az adatkezel\u0151 hat\xe1rozza meg. Az adatkezel\xe9si m\u0171veletekre vonatkoz\xf3 utas\xedt\xe1sok jogszer\u0171s\xe9g\xe9\xe9rt az adatkezel\u0151 felel. Az adatfeldolgoz\xf3 tev\xe9kenys\xe9gi k\xf6r\xe9n bel\xfcl, illet\u0151leg az adatkezel\u0151 \xe1ltal meghat\xe1rozott keretek k\xf6z\xf6tt felel\u0151s a szem\xe9lyes adatok feldolgoz\xe1s\xe1\xe9rt, megv\xe1ltoztat\xe1s\xe1\xe9rt, t\xf6rl\xe9s\xe9\xe9rt, tov\xe1bb\xedt\xe1s\xe1\xe9rt \xe9s nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal\xe1\xe9rt. Az adatfeldolgoz\xf3 tev\xe9kenys\xe9g\xe9nek ell\xe1t\xe1sa sor\xe1n m\xe1s adatfeldolgoz\xf3t nem vehet ig\xe9nybe. Az adatfeldolgoz\xf3 az adatkezel\xe9st \xe9rint\u0151 \xe9rdemi d\xf6nt\xe9st nem hozhat, a tudom\xe1s\xe1ra jutott szem\xe9lyes adatokat kiz\xe1r\xf3lag az adatkezel\u0151 rendelkez\xe9sei szerint dolgozhatja fel, saj\xe1t c\xe9lj\xe1ra adatfeldolgoz\xe1st nem v\xe9gezhet, tov\xe1bb\xe1 a szem\xe9lyes adatokat az adatkezel\u0151 rendelkez\xe9sei szerint k\xf6teles t\xe1rolni \xe9s meg\u0151rizni."}),(0,r.jsx)("li",{children:'Az adatkezel\xe9s c\xe9lja: A szolg\xe1ltat\xe1s web oldal\xe1n a "le\xedr\xe1s" men\xfcpontban le\xedrt szolg\xe1ltat\xe1s ny\xfajt\xe1sa.'})]}),(0,r.jsx)("h2",{children:"3. Kezelt adatok"}),(0,r.jsx)("p",{children:"3.1 Regisztr\xe1lt felhaszn\xe1l\xf3k adatai"}),(0,r.jsxs)("ul",{children:[(0,r.jsx)("li",{children:"bejelentkez\xe9si n\xe9v,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"jelsz\xf3 hash k\xf3dja,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"g\xe9pileg k\xe9pzett azonos\xedt\xf3 k\xf3d (regisztr\xe1l\xe1si sorsz\xe1m)"}),(0,r.jsx)("li",{children:"milyen a programban kezelt csoport tagja."}),(0,r.jsx)("li",{children:"email"}),(0,r.jsx)("li",{children:"email ellen\u0151rz\xf6tt? (igen vagy nem)"}),(0,r.jsx)("li",{children:"avatar k\xe9p url"})]}),(0,r.jsx)("br",{}),"Az adatkezel\xe9si jog megsz\u0171n\xe9se eset\xe9n a szolg\xe1ltat\xf3 a szolg\xe1ltat\xe1st ig\xe9nybe vev\u0151 adatait saj\xe1t nyilv\xe1ntart\xe1s\xe1b\xf3l t\xf6rli.",(0,r.jsx)("br",{}),"A szolg\xe1ltat\xf3 biztos\xedtja, hogy az ig\xe9nybe vev\u0151 az inform\xe1ci\xf3s t\xe1rsadalommal \xf6sszef\xfcgg\u0151 szolg\xe1ltat\xe1s ig\xe9nybev\xe9tele el\u0151tt \xe9s az ig\xe9nybev\xe9tel sor\xe1n b\xe1rmikor megismerhesse, hogy a szolg\xe1ltat\xf3 mely adatkezel\xe9si c\xe9lokb\xf3l mely adatfajt\xe1kat kezel.",(0,r.jsx)("br",{}),'A regisztr\xe1ci\xf3 csak akkor lehets\xe9ges, ha a felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151n l\xe9v\u0151 "checkbox" bejel\xf6l\xe9s\xe9vel, elismeri, hogy a szolg\xe1ltat\xf3 adatkezel\xe9si szab\xe1lyait megismerte, \xe9s elfogadta, illetve a regisztr\xe1ci\xf3ja az adatkezel\xe9shez val\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1snak min\u0151s\xfcl.',(0,r.jsx)("br",{}),"Az adatkezel\u0151 v\xe1llalja, hogy amennyiben b\xe1rmilyen m\xf3don v\xe1ltoztatna a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9re vonatkoz\xf3 elvein \xe9s gyakorlat\xe1n, ezekr\u0151l a v\xe1ltoz\xe1sokr\xf3l el\u0151zetesen \xe9rtes\xedti honlapj\xe1nak l\xe1togat\xf3it, hogy azok mindig pontosan \xe9s folyamatosan ismerj\xe9k az adatkezel\u0151 port\xe1lj\xe1nak eg\xe9sz ter\xfclet\xe9n \xe9rv\xe9nyes adatkezel\xe9si elveket \xe9s gyakorlatot. A szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9r\u0151l \xe9s v\xe9delm\xe9r\u0151l sz\xf3l\xf3 jelen Szab\xe1lyzat mindig a t\xe9nylegesen alkalmazott elveket \xe9s a val\xf3s\xe1gos gyakorlatot t\xfckr\xf6zi.",(0,r.jsx)("br",{}),"Ha a szem\xe9lyes adatokat olyan m\xf3don szeretn\xe9nk felhaszn\xe1lni, hogy ez a felhaszn\xe1l\xe1si m\xf3d elt\xe9rne a szem\xe9lyes adatok gy\u0171jt\xe9sekor meghirdetett elvekt\u0151l \xe9s c\xe9lokt\xf3l, akkor el\u0151zetesen e-mailen kereszt\xfcl \xe9rtes\xedtj\xfck az \xe9rintetteket, akiknek felaj\xe1nljuk azt a lehet\u0151s\xe9get, hogy eld\xf6nthess\xe9k, v\xe1llalj\xe1k-e, azaz hozz\xe1j\xe1rulnak-e az \xfaj felt\xe9telek ment\xe9n is szem\xe9lyes adataik kor\xe1bbiakt\xf3l elt\xe9r\u0151 m\xf3don t\xf6rt\xe9n\u0151 kezel\xe9s\xe9hez.",(0,r.jsx)("br",{}),"Nem min\u0151s\xfclnek szem\xe9lyes adatnak azok az anonim inform\xe1ci\xf3k, melyeket a szem\xe9lyes azonos\xedthat\xf3s\xe1g kiz\xe1r\xe1s\xe1val gy\u0171jtenek \xe9s term\xe9szetes szem\xe9llyel nem hozhat\xf3ak kapcsolatba, illetve azok a demogr\xe1fiai adatok sem min\u0151s\xfclnek szem\xe9lyes adatnak, melyeket \xfagy gy\u0171jtenek, hogy nem kapcsolj\xe1k hozz\xe1 azokat azonos\xedthat\xf3 szem\xe9lyek szem\xe9lyes adataihoz, s ez\xe1ltal nem \xe1ll\xedthat\xf3 fel kapcsolat term\xe9szetes szem\xe9llyel.",(0,r.jsx)("br",{}),"Az \xe9rintettek \xe1ltal biztos\xedtott szem\xe9lyes, illetve egy\xe9b adatokat nem eg\xe9sz\xedtj\xfck ki \xe9s nem kapcsoljuk \xf6ssze m\xe1s forr\xe1sb\xf3l sz\xe1rmaz\xf3 adatokkal, vagy inform\xe1ci\xf3val. Amennyiben a j\xf6v\u0151ben k\xfcl\xf6nb\xf6z\u0151 forr\xe1sokb\xf3l sz\xe1rmaz\xf3 adatok ilyenfajta \xf6sszekapcsol\xe1s\xe1ra ker\xfclne sor, ezt a t\xe9nyt kiz\xe1r\xf3lag a megfelel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1st k\xf6vet\u0151en, el\u0151zetesen, az adott \xe9rintett\u0151l kapott hozz\xe1j\xe1rul\xe1s eset\xe9n tessz\xfck meg.",(0,r.jsx)("br",{}),"Amennyiben az arra feljogos\xedtott hat\xf3s\xe1gok a jogszab\xe1lyokban el\u0151\xedrt m\xf3don k\xe9rik fel szem\xe9lyes adatok \xe1tad\xe1s\xe1ra a szolg\xe1ltat\xf3t, az adatkezel\u0151 - t\xf6rv\xe9nyi k\xf6telezetts\xe9g\xe9nek eleget t\xe9ve - \xe1tadja a k\xe9rt \xe9s rendelkez\xe9sre \xe1ll\xf3 inform\xe1ci\xf3kat.",(0,r.jsx)("br",{}),"Amennyiben felhaszn\xe1l\xf3ink szem\xe9lyes adatokat bocs\xe1tanak a rendelkez\xe9s\xfcnkre, minden sz\xfcks\xe9ges l\xe9p\xe9st megtesz\xfcnk, hogy biztos\xedtsuk ezeknek az adatoknak a biztons\xe1g\xe1t - mind a h\xe1l\xf3zati kommunik\xe1ci\xf3 (teh\xe1t online adatkezel\xe9s) sor\xe1n, mind az adatok t\xe1rol\xe1sa, \u0151rz\xe9se (teh\xe1t offline adatkezel\xe9s) sor\xe1n.",(0,r.jsx)("br",{}),"A t\xe1rolt adatokhoz csak az illet\xe9kes munkak\xf6r\xf6ket bet\xf6lt\u0151 szem\xe9lyek f\xe9rhetnek hozz\xe1.",(0,r.jsx)("h2",{children:"4. \xc9rintettek jogai:"}),(0,r.jsxs)("ul",{children:[(0,r.jsx)("li",{children:'Az \xe9rintett t\xe1j\xe9koztat\xe1st k\xe9rhet szem\xe9lyes adatai kezel\xe9s\xe9r\u0151l, valamint k\xe9rheti szem\xe9lyes adatainak helyesb\xedt\xe9s\xe9t, illetve - a jogszab\xe1lyban elrendelt adatkezel\xe9sek kiv\xe9tel\xe9vel - t\xf6rl\xe9s\xe9t. A t\xe1rolt adatok a szolg\xe1ltat\xe1s honlapj\xe1n a "profil" oldalon tekinthet\u0151ek meg, itt van lehet\u0151s\xe9g a t\xe1rolt adatok m\xf3dos\xedt\xe1s\xe1ra, t\xf6rl\xe9s\xe9re, \xe9s g\xe9pi adatfeldolgoz\xe1sra alkalmas form\xe1ban t\xf6rt\xe9n\u0151 let\xf6lt\xe9s\xe9re is.'}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett k\xe9relm\xe9re az adatkezel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1st ad az \xe1ltala kezelt, illet\u0151leg az \xe1ltala megb\xedzott feldolgoz\xf3 \xe1ltal feldolgozott adatair\xf3l, az adatkezel\xe9s c\xe9lj\xe1r\xf3l, jogalapj\xe1r\xf3l, id\u0151tartam\xe1r\xf3l, az adatfeldolgoz\xf3 nev\xe9r\u0151l, c\xedm\xe9r\u0151l (sz\xe9khely\xe9r\u0151l) \xe9s az adatkezel\xe9ssel \xf6sszef\xfcgg\u0151 tev\xe9kenys\xe9g\xe9r\u0151l, tov\xe1bb\xe1 arr\xf3l, hogy kik \xe9s milyen c\xe9lb\xf3l kapj\xe1k vagy kapt\xe1k meg az adatokat. Az adatkezel\u0151 k\xf6teles a k\xe9relem beny\xfajt\xe1s\xe1t\xf3l sz\xe1m\xedtott legr\xf6videbb id\u0151 alatt, legfeljebb azonban 30 napon bel\xfcl \xedr\xe1sban, k\xf6z\xe9rthet\u0151 form\xe1ban megadni a t\xe1j\xe9koztat\xe1st."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett t\xe1j\xe9koztat\xe1s\xe1t az adatkezel\u0151 csak akkor tagadhatja meg, ha azt t\xf6rv\xe9ny, az \xe1llam k\xfcls\u0151 \xe9s bels\u0151 biztons\xe1ga, \xedgy a honv\xe9delem, a nemzetbiztons\xe1g, a b\u0171nmegel\u0151z\xe9s vagy b\u0171n\xfcld\xf6z\xe9s \xe9rdek\xe9ben, tov\xe1bb\xe1 \xe1llami vagy helyi \xf6nkorm\xe1nyzati p\xe9nz\xfcgyi \xe9rdekb\u0151l, valamint az \xe9rintett vagy m\xe1sok jogainak v\xe9delme \xe9rdek\xe9ben korl\xe1tozza. Az adatkezel\u0151 k\xf6teles az \xe9rintettel a felvil\xe1gos\xedt\xe1s megtagad\xe1s\xe1nak indok\xe1t k\xf6z\xf6lni. Az elutas\xedtott k\xe9relmekr\u0151l az adatkezel\u0151 az adatv\xe9delmi biztost \xe9vente \xe9rtes\xedti."}),(0,r.jsx)("li",{children:"A val\xf3s\xe1gnak meg nem felel\u0151 adatot az adatkezel\u0151 helyesb\xedteni k\xf6teles."}),(0,r.jsx)("li",{children:"A szem\xe9lyes adatot t\xf6r\xf6lni kell, ha:"}),(0,r.jsx)("li",{children:"kezel\xe9se jogellenes,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"az \xe9rintett k\xe9ri,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"az hi\xe1nyos vagy t\xe9ves - \xe9s ez az \xe1llapot jogszer\u0171en nem korrig\xe1lhat\xf3 -, felt\xe9ve, hogy a t\xf6rl\xe9st t\xf6rv\xe9ny nem z\xe1rja ki,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"az adatkezel\xe9s c\xe9lja megsz\u0171nt, vagy az adatok t\xe1rol\xe1s\xe1nak t\xf6rv\xe9nyben meghat\xe1rozott hat\xe1rideje lej\xe1rt,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"azt a b\xedr\xf3s\xe1g vagy az adatv\xe9delmi biztos elrendelte."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Amennyiben a t\xf6rl\xe9st megel\xf6z\u0151en harmadik f\xe9lnek t\xf6rt\xe9nt adat \xe1tad\xe1s akkor a felhaszn\xe1l\xf3nak kell int\xe9zkednie, hogy sz\xfcks\xe9g eset\xe9n a r\xf3la let\xe1rolt adatokat a harmadik f\xe9l is t\xf6r\xf6lje."}),(0,r.jsx)("li",{children:"A helyesb\xedt\xe9sr\u0151l \xe9s a t\xf6rl\xe9sr\u0151l az \xe9rintettet, \xe9rtes\xedteni kell. Az \xe9rtes\xedt\xe9s mell\u0151zhet\u0151, ha ez az adatkezel\xe9s c\xe9lj\xe1ra val\xf3 tekintettel az \xe9rintett jogos \xe9rdek\xe9t nem s\xe9rti."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett tiltakozhat szem\xe9lyes adat\xe1nak kezel\xe9se ellen, ha:"}),(0,r.jsx)("li",{children:"a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9se (tov\xe1bb\xedt\xe1sa) kiz\xe1r\xf3lag az adatkezel\u0151 vagy az adat\xe1tvev\u0151 jog\xe1nak vagy jogos \xe9rdek\xe9nek \xe9rv\xe9nyes\xedt\xe9s\xe9hez sz\xfcks\xe9ges, kiv\xe9ve, ha az adatkezel\xe9st t\xf6rv\xe9ny rendelte el,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"a szem\xe9lyes adat felhaszn\xe1l\xe1sa vagy tov\xe1bb\xedt\xe1sa k\xf6zvetlen \xfczletszerz\xe9s, k\xf6zv\xe9lem\xe9ny-kutat\xe1s vagy tudom\xe1nyos kutat\xe1s c\xe9lj\xe1ra t\xf6rt\xe9nik,"}),(0,r.jsx)("li",{children:"a tiltakoz\xe1s jog\xe1nak gyakorl\xe1s\xe1t egy\xe9bk\xe9nt t\xf6rv\xe9ny lehet\u0151v\xe9 teszi."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az adatkezel\u0151 - az adatkezel\xe9s egyidej\u0171 felf\xfcggeszt\xe9s\xe9vel - a tiltakoz\xe1st k\xf6teles a k\xe9relem beny\xfajt\xe1s\xe1t\xf3l sz\xe1m\xedtott legr\xf6videbb id\u0151n bel\xfcl, de legfeljebb 15 nap alatt megvizsg\xe1lni, \xe9s annak eredm\xe9ny\xe9r\u0151l a k\xe9relmez\u0151t \xedr\xe1sban t\xe1j\xe9koztatni. Amennyiben a tiltakoz\xe1s indokolt, az adatkezel\u0151 k\xf6teles az adatkezel\xe9st - bele\xe9rtve a tov\xe1bbi adatfelv\xe9telt \xe9s adattov\xe1bb\xedt\xe1st is - megsz\xfcntetni, \xe9s az adatokat z\xe1rolni. Amennyiben az \xe9rintett az adatkezel\u0151nek ezen d\xf6nt\xe9s\xe9vel nem \xe9rt egyet, az ellen - annak k\xf6zl\xe9s\xe9t\u0151l sz\xe1m\xedtott 30 napon bel\xfcl - b\xedr\xf3s\xe1ghoz fordulhat. Amennyiben a t\xf6rl\xe9st megel\xf6z\u0151en harmadik f\xe9lnek t\xf6rt\xe9nt adat \xe1tad\xe1s akkor a felhaszn\xe1l\xf3nak kell int\xe9zkednie, hogy sz\xfcks\xe9g eset\xe9n a r\xf3la let\xe1rolt adatokat a harmadik f\xe9l is t\xf6r\xf6lje."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az adatkezel\u0151 az \xe9rintett adat\xe1t nem t\xf6r\xf6lheti, ha az adatkezel\xe9st t\xf6rv\xe9ny rendelte el. Az adat azonban nem tov\xe1bb\xedthat\xf3 az adat\xe1tvev\u0151 r\xe9sz\xe9re, ha az adatkezel\u0151 egyet\xe9rtett a tiltakoz\xe1ssal, illet\u0151leg a b\xedr\xf3s\xe1g a tiltakoz\xe1s jogoss\xe1g\xe1t meg\xe1llap\xedtotta."}),(0,r.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett a jogainak megs\xe9rt\xe9se eset\xe9n az adatkezel\u0151 ellen b\xedr\xf3s\xe1ghoz fordulhat."})]}),(0,r.jsx)("h2",{children:"5. Szem\xe9lyes adatokat \xe9rint\u0151 adatkezel\xe9si folyamatok"}),(0,r.jsx)("h3",{children:"5.1 Regisztr\xe1l\xe1s"}),"- a felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151n megadja a k\xe9rt adatokat, - elfogadja a k\xe9perny\u0151n megjelen\u0151 link seg\xedts\xe9g\xe9vel olvashat\xf3 adatkezel\xe9si t\xe1j\xe9koztat\xf3t.",(0,r.jsx)("h3",{children:"5.2 Bejelentkez\xe9s"}),(0,r.jsx)("p",{children:"A felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151re be\xedrja a bejelentkez\xe9si nev\xe9t \xe9s jelszav\xe1t.  "}),(0,r.jsx)("h3",{children:"5.3 Bejelentkez\xe9s Facebook fi\xf3kkal"}),(0,r.jsx)("p",{children:"Ezt a lehet\u0151s\xe9get v\xe1lasztva, a felhaszn\xe1l\xf3nak a facebook fi\xf3kj\xe1ba kell bejelentkeznie. Ezut\xe1n ebben a rendszerben is l\xe9trej\xf6n sz\xe1m\xe1ra egy fi\xf3k. "}),(0,r.jsx)("h3",{children:"5.4 Bejelentkez\xe9s Google fi\xf3kkal"}),(0,r.jsx)("p",{children:"Ezt a lehet\u0151s\xe9get v\xe1lasztva, a felhaszn\xe1l\xf3nak a google fi\xf3kj\xe1ba kell bejelentkeznie. Ezut\xe1n ebben a rendszerben is l\xe9trej\xf6n sz\xe1m\xe1ra egy fi\xf3k."}),(0,r.jsx)("h3",{children:"5.6 Felhaszn\xe1l\xf3i adatok m\xf3dos\xedt\xe1sa"}),(0,r.jsx)("p",{children:'Bejelentkez\xe9s ut\xe1n a felhaszn\xe1l\xf3k saj\xe1t adatain m\xf3dos\xedthatnak a "profil" men\xfcpontot haszn\xe1lva, ugyanitt lehet\u0151s\xe9g van a fi\xf3k t\xf6rl\xe9s\xe9re is, \xe9s adatainak JSON form\xe1ban t\xf6rt\xe9n\u0151 lek\xe9r\xe9s\xe9re is.'}),(0,r.jsx)("h3",{children:"5.8 Felhaszn\xe1l\xf3i adatok t\xf6rl\xe9se"}),(0,r.jsx)("p",{children:'Bejelentkez\xe9s ut\xe1n a felhaszn\xe1l\xf3 a "profil" men\xfcpontban egy gomb nyom\xe1ssal k\xe9rheti a r\xf3la t\xe1rolt szem\xe9lyes adatok azaz a regisztr\xe1ci\xf3j\xe1nak a t\xf6rl\xe9s\xe9t.'}),(0,r.jsx)("h3",{children:"5.9 Cookie (s\xfcti) kezel\xe9s"}),(0,r.jsx)("p",{children:"A szoftver m\u0171k\xf6d\xe9se sor\xe1n k\xe9t darab un. \u201cmunkamenet\u201d cookie-t t\xe1rol az \xd6n g\xe9p\xe9n."}),(0,r.jsx)("h2",{children:"6. Adatkezel\xe9ssel kapcsolatban illet\xe9kes hat\xf3s\xe1g"}),(0,r.jsxs)("p",{children:["N\xe9v: Nemzeti Adatv\xe9delmi \xc9s Inform\xe1ci\xf3szabads\xe1g Hat\xf3s\xe1g",(0,r.jsx)("br",{}),"El\xe9rhet\u0151s\xe9gek:",(0,r.jsx)("br",{}),"https://naih.hu/uegyfelszolgalat,--kapcsolat.html",(0,r.jsx)("br",{}),"\xdcgyf\xe9lszolg\xe1lati id\u0151: kedd \xe9s cs\xfct\xf6rt\xf6k 9:00\u201312:00 \xe9s 13:00\u201316:00 \xf3ra k\xf6z\xf6tt.",(0,r.jsx)("br",{}),"Telefonsz\xe1m:",(0,r.jsx)("br",{}),"+36 (30) 683-5969",(0,r.jsx)("br",{}),"+36 (30) 549-6838"]}),(0,r.jsxs)("p",{children:["posta c\xedm: 1530  Budapest, Pf.: 5.",(0,r.jsx)("br",{}),"c\xedm: 1125  Budapest, Szil\xe1gyi Erzs\xe9bet fasor 22/c",(0,r.jsx)("br",{}),"Telefon: +36 (1) 391-1400",(0,r.jsx)("br",{}),"Fax: +36 (1) 391-1410",(0,r.jsx)("br",{}),"E-mail: ugyfelszolgalat@naih.hu",(0,r.jsx)("br",{}),"URL: http://naih.hu"]}),(0,r.jsx)("p",{children:" "}),(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("strong",{children:i})}),(0,r.jsx)("p",{children:" "}),(0,r.jsx)("h2",{children:"7. Kapcsol\xf3d\xf3 dokumentumok:"}),(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("var",{id:"policy2Link",className:"link",onClick:()=>{k("policy2")},children:"Adatkezel\xe9si szab\xe1lyzat"})}),(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("var",{id:"policy3Link",className:"link",onClick:()=>{k("policy3")},children:"Adatkezel\xe9si nyilv\xe1ntart\xe1s"})})]}),(0,r.jsxs)("div",{children:[(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("a",{href:"https://net.jogtar.hu/jogszabaly?docid=A1600679.EUP&searchUrl=/gyorskereso?keyword%3DGDPR",children:"GDPR rendelet"})}),"0",(0,r.jsx)("p",{children:(0,r.jsx)("a",{href:"https://net.jogtar.hu/jogszabaly?docid=A1100112.TV",children:"2011. \xe9vi CXII. t\xf6rv\xe9ny az inform\xe1ci\xf3s \xf6nrendelkez\xe9si jogr\xf3l \xe9s az inform\xe1ci\xf3szabads\xe1gr\xf3l"})}),(0,r.jsx)("p",{className:"western",children:"Jelen dokumentum a HumanoiT Kft - GDPR okosan"}),(0,r.jsx)("p",{className:"western",children:"H-1138 Budapest, Madar\xe1sz Viktor utca 47-49."}),(0,r.jsx)("p",{className:"western",children:"e-mail: kara.balazs@humanoit.hu"}),(0,r.jsx)("p",{className:"western",children:"tel.:+3630 737 6902"}),(0,r.jsx)("p",{className:"western",children:"web oldal\xe1r\xf3l ingyenesen let\xf6lthet\u0151 minta felhaszn\xe1l\xe1s\xe1val k\xe9sz\xfclt."})]})]})}}}]);
//# sourceMappingURL=257.29ac0461.chunk.js.map