"use strict";(self.webpackChunkfrontend=self.webpackChunkfrontend||[]).push([[376],{376:(e,a,l)=>{l.r(a),l.d(a,{default:()=>r});var s=l(43),t=l(85),n=l(579);const z=()=>{const[e,a]=(0,s.useState)(""),[l,z]=(0,s.useState)(""),[r,k]=(0,s.useState)("policy3");return(0,s.useEffect)((()=>{a(t.sh.data("SITENAME")),z(t.sh.data("SIGNO")),t.sh.scrollTo(0,0)})),(0,n.jsxs)("div",{id:"Policy3",className:"row",children:["policy2"===r&&(0,n.jsx)(i,{}),"policy3"===r&&(0,n.jsx)("div",{className:"row",id:"Policy3",children:(0,n.jsxs)("div",{className:"col-12",children:[(0,n.jsx)("h1",{children:"Adatkezel\xe9si nyilv\xe1ntart\xe1s"}),(0,n.jsxs)("p",{children:["A ",e," szoftverben alkalmazott adatkezel\xe9sek"]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: \xdaj felhaszn\xe1l\xf3 regisztr\xe1l\xe1sa"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa: k\xe9perny\u0151n be\xedrt adatok"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: bejelentkez\xe9si n\xe9v, val\xf3di n\xe9v, email, jelsz\xf3, avatar k\xe9pf\xe1jl"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s: Be\xedrt adatok t\xe1rol\xe1sa adatb\xe1zisba a users rekordba \xe9s az avatar k\xe9pf\xe1jl t\xe1rol\xe1sa az images/user k\xf6nyvtr\xe1ba. A jelsz\xf3t hash256 -form\xe1ban t\xe1roljuk."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151n elfogadta az adatkezel\xe9si le\xedr\xe1sban foglaltakat"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: a rendszer \xfczemeltet\xe9s v\xe9g\xe9ig, illetve a felhaszn\xe1l\xf3 t\xf6rl\xe9si k\xe9r\xe9s\xe9ig"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s: email ellen\xf6rz\u0151 email -t k\xfcld a felhaszn\xe1l\xf3 \xe1ltal megadott email c\xedmre"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.1"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges: igem"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Bejelentkez\xe9s bejelentkez\xe9si n\xe9v \xe9s jelsz\xf3 seg\xedts\xe9g\xe9vel"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa: k\xe9perny\u0151n be\xedrt adatok"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: bejelentkez\xe9si n\xe9v \xe9s jelsz\xf3"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s: users rekord olvas\xe1sa az adatb\xe1zisb\xf3l, bejelentkezett user adatainak t\xe1rol\xe1sa PHP sessionba \xe9s cookie -ba."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: kijelentkez\xe9sig"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s: nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.2"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:k\xe9perny\u0151n megjelen\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1s szerint igen"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Bejelentkez\xe9s Facebook-al"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa: Facebook"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: bejelentkez\xe9si n\xe9v"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s: Ha m\xe9g nincs users rekord akkor l\xe9trehozzuk, users rekord olvas\xe1sa az adatb\xe1zisb\xf3l, bejelentkezett user adatainak t\xe1rol\xe1sa PHP sessionba."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: kijelentkez\xe9sig"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): facebook \xe9s ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s: bejelentkez\xe9si k\xe9relem k\xfcld\xe9se a facebook -fel\xe9"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.3"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:igen"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Bejelentkez\xe9s Google -al"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa: Google"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: bejelentkez\xe9si n\xe9v"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s: Ha m\xe9g nincs users rekord akkor l\xe9trehozzuk, users rekord olvas\xe1sa az adatb\xe1zisb\xf3l, bejelentkezett user adatainak t\xe1rol\xe1sa PHP sessionba."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: kijelentkez\xe9sig"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): google \xe9s ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s: bejelentkez\xe9si k\xe9relem k\xfcld\xe9se a google -fel\xe9"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.3"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:igen"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Kijelentkez\xe9s"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa: nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: A bejelentkezett user adatai a PHP sessionban"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s: sessionb\xf3l adatok t\xf6rl\xe9se"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s:nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:nem"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: felhaszn\xe1l\xf3i profil adatok megjelen\xedt\xe9se"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa: adatb\xe1zis users \xe9s groups rekordok"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: bejelentkez\xe9si n\xe9v, val\xf3di n\xe9v, email, kapcsolod\xf3 group -ok, email ellen\xf6rz\xf6tt?, fi\xf3k enged\xe9lyezett?, jelsz\xf3"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s: adatok megjelen\xedt\xe9se a k\xe9perny\u0151n (kiv\xe9ve a jelsz\xf3t)"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: a k\xe9perny\u0151 bez\xe1r\xe1s\xe1ig"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s:nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.6"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:nem"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Felhaszn\xe1l\xf3i profil adatok m\xf3dos\xedt\xe1sa"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa:a k\xe9perny\u0151n be\xedrt adatok"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok:bejelentkez\xe9si n\xe9v, val\xf3di n\xe9v, email, kapcsolod\xf3 group -ok, email ellen\xf6rz\xf6tt?, fi\xf3k enged\xe9lyezett?, jelsz\xf3"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s:adatok t\xe1rol\xe1sa adatb\xe1zisba \xe9s az images/users k\xf6nyvt\xe1rba. A jelsz\xf3t hash256 form\xe1ban t\xe1roljuk."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151: a rendszer m\u0171k\xf6d\xe9si ideje illetve felhaszn\xe1l\xf3i t\xf6rl\xe9s k\xe9r\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek): ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s:nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.6"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:nem"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Felhaszn\xe1l\xf3i adatok t\xf6rl\xe9se"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa:felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok:bejelentkez\xe9si n\xe9v, val\xf3di n\xe9v, email, kapcsolod\xf3 group -ok, email ellen\xf6rz\xf6tt?, fi\xf3k enged\xe9lyezett?, jelsz\xf3"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s:bejelentkez\xe9si n\xe9v, val\xf3di n\xe9v, email anonimiz\xe1l\xe1sa, kapcsolod\xf3 group -ok t\xf6rl\xe9se, email ellen\xf6rz\xf6tt?, fi\xf3k enged\xe9lyezett = false, jelsz\xf3 randomiz\xe1l\xe1sa"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151:a rendszer m\u0171k\xf6d\xe9si ideje"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek):ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s:nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.8"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:igen"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: E-mail ellen\xf6rz\xe9s"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:'Adat forr\xe1sa:az email ellen\xf6rz\u0151 (aktiv\xe1l\xf3) emailben l\xe9v\u0151 linkben l\xe9v\u0151 "code"'}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: email ellen\xf6rz\xf6tt?"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s:  email ellen\xf6rz\xf6tt = true be\xe1ll\xedt\xe1sa az adatb\xe1zisban"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151:a rendszer m\u0171k\xf6d\xe9si ideje"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek):ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s:nincs"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.1"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:nem"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Adatkezel\xe9s c\xe9lja: Elfelejtett jelsz\xf3"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Adat forr\xe1sa:k\xe9perny\u0151n be\xedrt bejelentkez\xe9si n\xe9v"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Kezelt adatok: user rekord az adatb\xe1zisban"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9s:  email k\xfcld\xe9se a user rekordban szerepl\u0151 email c\xedmre. az ebben szerepl\u0151 link -el a user a profil oldal\xe1t tudja el\xe9rni, ahol \xfaj jelsz\xf3t adhat meg."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Jogalap: felhaszn\xe1l\xf3i kezdem\xe9nyez\xe9s"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Meg\u0151rz\xe9si id\u0151:a rendszer m\u0171k\xf6d\xe9si ideje"}),(0,n.jsx)("li",{children:"\xc9rintett rendszer(ek):ez a rendszer"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Tov\xe1bb\xedt\xe1s:email k\xfcld\xe9s a felhaszn\xe1l\xf3 \xe1ltal a regisztr\xe1l\xe1skor megadott c\xedmre"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Adatkezel\xe9sile\xedr\xe1s idevonatkoz\xf3 fejezete:5.2"}),(0,n.jsx)("li",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s sz\xfcks\xe9ges:nem"})]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{children:l})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Kapcsol\xf3d\xf3 dokumentumok:"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("var",{id:"policy2Link",className:"link",onClick:()=>{k("policy2")},children:"Adatkezel\xe9si szab\xe1lyzat"})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("a",{href:"./policy",children:"Adatkezel\xe9si le\xedr\xe1s"})})]})})]})},i=()=>{const[e,a]=(0,s.useState)(""),[l,i]=(0,s.useState)(""),[r,k]=(0,s.useState)(""),[d,o]=(0,s.useState)("policy2");return(0,s.useEffect)((()=>{a(t.sh.data("SITENAME")),i(t.sh.data("ADATKEZELO")),k(t.sh.data("SIGNO")),t.sh.scrollTo(0,0)})),(0,n.jsxs)("div",{id:"Policy2",className:"row",children:["policy3"===d&&(0,n.jsx)(z,{}),"policy2"===d&&(0,n.jsxs)("div",{children:[(0,n.jsx)("h1",{children:"ADATKEZEL\xc9SI SZAB\xc1LYZAT"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"1. A Szab\xe1lyzat c\xe9lja"}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("br",{}),"A ",document.location.hostname," szoftver m\xfck\xf6dtet\xe9se sor\xe1n"]}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("strong",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:l}}),"\xa0ADATKEZEL\u0150  m\u0171k\xf6d\xe9s\xe9nek szab\xe1lyoz\xe1sa."]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"jelen Szab\xe1lyzattal az al\xe1\xedr\xe1s\xe1nak napj\xe1t\xf3l alkalmazand\xf3, az Eur\xf3pai Parlament \xe9s Tan\xe1cs (EU) 2016/679. sz\xe1m\xfa Rendeletnek (a tov\xe1bbiakban: GDPR), illetve a vonatkoz\xf3 magyar jogszab\xe1lyoknak, k\xfcl\xf6n\xf6s tekintettel az inform\xe1ci\xf3s \xf6nrendelkez\xe9si jogr\xf3l \xe9s az inform\xe1ci\xf3szabads\xe1gr\xf3l sz\xf3l\xf3 2011. \xe9vi CXII. t\xf6rv\xe9nynek (a tov\xe1bbiakban: Infotv.) val\xf3 megfelel\xe9s \xe9rdek\xe9ben az al\xe1bbi adatkezel\xe9si szab\xe1lyzatot fogadja el az alul\xedrott helyen \xe9s id\u0151ben."}),(0,n.jsx)("p",{children:"A jelen Szab\xe1lyzat c\xe9lja, hogy r\xf6gz\xedtse az Adatkezel\u0151 \xe1ltal alkalmazott adatv\xe9delmi \xe9s adatkezel\xe9si elveket \xe9s szab\xe1lyokat, valamint az Adatkezel\u0151 adatv\xe9delmi \xe9s adatkezel\xe9si politik\xe1j\xe1t."}),(0,n.jsx)("p",{children:"Jelen Szab\xe1lyzat az Adatkezel\u0151 valamennyi munkav\xe1llal\xf3j\xe1ra, illetve vele megb\xedz\xe1si jogviszonyban l\xe9v\u0151 szem\xe9lyekre n\xe9zve k\xf6telez\u0151."}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szab\xe1lyzat kiad\xe1s\xe1nak c\xe9lja tov\xe1bb\xe1, hogy megismer\xe9s\xe9vel \xe9s betart\xe1s\xe1val a adatkezel\u0151 munkav\xe1llal\xf3i k\xe9pesek legyenek a mag\xe1nszem\xe9lyek adatainak kezel\xe9s\xe9t jogszer\u0171en v\xe9gezni."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"2. Adatkezel\u0151 adatai"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:l}})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Ez a szab\xe1lyzat a term\xe9szetes szem\xe9lyeknek a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9se tekintet\xe9ben t\xf6rt\xe9n\u0151 v\xe9delm\xe9re \xe9s a szem\xe9lyes adatok szabad \xe1raml\xe1s\xe1ra vonatkoz\xf3 szab\xe1lyokat \xe1llap\xedt meg. A szab\xe1lyzatban foglaltakat kell alkalmazni a konkr\xe9t adatkezel\xe9si tev\xe9kenys\xe9gek sor\xe1n, valamint az adatkezel\xe9st szab\xe1lyoz\xf3 utas\xedt\xe1sok \xe9s t\xe1j\xe9koztat\xe1sok kiad\xe1sakor."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Adatv\xe9delmi tisztvisel\u0151 alkalmaz\xe1si (kijel\xf6l\xe9si) k\xf6telezetts\xe9g kiterjed minden k\xf6zhatalmi szervre vagy egy\xe9b, k\xf6zfeladatot ell\xe1t\xf3 szervre (f\xfcggetlen\xfcl att\xf3l, hogy milyen adatokat dolgoz fel), valamint egy\xe9b olyan adatkezel\u0151kre, amelyek f\u0151 tev\xe9kenys\xe9ge az egy\xe9nek szisztematikus, nagym\xe9rt\xe9k\u0171 megfigyel\xe9se, vagy amelyek a szem\xe9lyes adatok k\xfcl\xf6nleges kateg\xf3ri\xe1it nagy sz\xe1mban kezelik."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Figyelembe v\xe9ve az Adatkezel\u0151 jelen szoftverrel kapcsolatos tev\xe9kenys\xe9g\xe9t, a kezelt adatokat - adatv\xe9delmi tisztvisel\u0151 kinevez\xe9se nem k\xf6telez\u0151 a GDPR vonatkoz\xf3 rendelkez\xe9sei alapj\xe1n."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"3. L\xe9nyeges fogalmak, meghat\xe1roz\xe1sok"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"a GDPR (General Data Protection Regulation) az Eur\xf3pai Uni\xf3 \xfaj Adatv\xe9delmi Rendelete"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"adatkezel\u0151:"}),"az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, k\xf6zhatalmi szerv, \xfcgyn\xf6ks\xe9g vagy b\xe1rmely egy\xe9b szerv, amely a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9nek c\xe9ljait \xe9s eszk\xf6zeit \xf6n\xe1ll\xf3an vagy m\xe1sokkal egy\xfctt meghat\xe1rozza; ha az adatkezel\xe9s c\xe9ljait \xe9s eszk\xf6zeit az uni\xf3s vagy a tag\xe1llami jog hat\xe1rozza meg, az adatkezel\u0151t vagy az adatkezel\u0151 kijel\xf6l\xe9s\xe9re vonatkoz\xf3 k\xfcl\xf6n\xf6s szempontokat az uni\xf3s vagy a tag\xe1llami jog is meghat\xe1rozhatja;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"adatkezel\xe9s"}),": a szem\xe9lyes adatokon vagy adat\xe1llom\xe1nyokon automatiz\xe1lt vagy nem automatiz\xe1lt m\xf3don v\xe9gzett b\xe1rmely m\u0171velet vagy m\u0171veletek \xf6sszess\xe9ge, \xedgy a gy\u0171jt\xe9s, r\xf6gz\xedt\xe9s, rendszerez\xe9s, tagol\xe1s, t\xe1rol\xe1s, \xe1talak\xedt\xe1s vagy megv\xe1ltoztat\xe1s, lek\xe9rdez\xe9s, betekint\xe9s, felhaszn\xe1l\xe1s, k\xf6zl\xe9s, tov\xe1bb\xedt\xe1s, terjeszt\xe9s vagy egy\xe9b m\xf3don t\xf6rt\xe9n\u0151 hozz\xe1f\xe9rhet\u0151v\xe9 t\xe9tel \xfatj\xe1n, \xf6sszehangol\xe1s vagy \xf6sszekapcsol\xe1s, korl\xe1toz\xe1s, t\xf6rl\xe9s, illetve megsemmis\xedt\xe9s;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"adatfeldolgoz\xf3"}),": az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, k\xf6zhatalmi szerv, \xfcgyn\xf6ks\xe9g vagy b\xe1rmely egy\xe9b szerv, amely az adatkezel\u0151 nev\xe9ben szem\xe9lyes adatokat kezel;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"szem\xe9lyes adat"}),": azonos\xedtott vagy azonos\xedthat\xf3 term\xe9szetes szem\xe9lyre (\xe9rintett) vonatkoz\xf3 b\xe1rmely inform\xe1ci\xf3; azonos\xedthat\xf3 az a term\xe9szetes szem\xe9ly, aki k\xf6zvetlen vagy k\xf6zvetett m\xf3don, k\xfcl\xf6n\xf6sen valamely azonos\xedt\xf3, p\xe9ld\xe1ul n\xe9v, sz\xe1m, helymeghat\xe1roz\xf3 adat, online azonos\xedt\xf3 vagy a term\xe9szetes szem\xe9ly testi, fiziol\xf3giai, genetikai, szellemi, gazdas\xe1gi, kultur\xe1lis vagy szoci\xe1lis azonoss\xe1g\xe1ra vonatkoz\xf3 egy vagy t\xf6bb t\xe9nyez\u0151 alapj\xe1n azonos\xedthat\xf3;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"harmadik f\xe9l"}),": az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, k\xf6zhatalmi szerv, \xfcgyn\xf6ks\xe9g vagy b\xe1rmely egy\xe9b szerv, amely nem azonos az \xe9rintettel, az adatkezel\u0151vel, az adatfeldolgoz\xf3val vagy azokkal a szem\xe9lyekkel, akik az adatkezel\u0151 vagy adatfeldolgoz\xf3 k\xf6zvetlen ir\xe1ny\xedt\xe1sa alatt a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9re felhatalmaz\xe1st kaptak;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"az adatkezel\xe9s korl\xe1toz\xe1sa"}),": a t\xe1rolt szem\xe9lyes adatok megjel\xf6l\xe9se j\xf6v\u0151beli kezel\xe9s\xfck korl\xe1toz\xe1sa c\xe9lj\xe1b\xf3l;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"\xe1lneves\xedt\xe9s"}),": a szem\xe9lyes adatok olyan m\xf3don t\xf6rt\xe9n\u0151 kezel\xe9se, amelynek k\xf6vetkezt\xe9ben tov\xe1bbi inform\xe1ci\xf3k felhaszn\xe1l\xe1sa n\xe9lk\xfcl t\xf6bb\xe9 m\xe1r nem \xe1llap\xedthat\xf3 meg, hogy a szem\xe9lyes adat mely konkr\xe9t term\xe9szetes szem\xe9lyre vonatkozik, felt\xe9ve hogy az ilyen tov\xe1bbi inform\xe1ci\xf3t k\xfcl\xf6n t\xe1rolj\xe1k, \xe9s technikai \xe9s szervez\xe9si int\xe9zked\xe9sek megt\xe9tel\xe9vel biztos\xedtott, hogy azonos\xedtott vagy azonos\xedthat\xf3 term\xe9szetes szem\xe9lyekhez ezt a szem\xe9lyes adatot nem lehet kapcsolni;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"nyilv\xe1ntart\xe1si rendszer"}),": a szem\xe9lyes adatok b\xe1rmely m\xf3don \u2013 centraliz\xe1lt, decentraliz\xe1lt vagy funkcion\xe1lis vagy f\xf6ldrajzi szempontok szerint \u2013 tagolt \xe1llom\xe1nya, amely meghat\xe1rozott ism\xe9rvek alapj\xe1n hozz\xe1f\xe9rhet\u0151;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("b",{children:"adatv\xe9delmi incidens"}),": a biztons\xe1g olyan s\xe9r\xfcl\xe9se, amely a tov\xe1bb\xedtott, t\xe1rolt vagy m\xe1s m\xf3don kezelt szem\xe9lyes adatok v\xe9letlen vagy jogellenes megsemmis\xedt\xe9s\xe9t, elveszt\xe9s\xe9t, megv\xe1ltoztat\xe1s\xe1t, jogosulatlan k\xf6zl\xe9s\xe9t vagy az azokhoz val\xf3 jogosulatlan hozz\xe1f\xe9r\xe9st eredm\xe9nyezi;"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"4. Az adatkezel\xe9s elvei (GDPR 5. cikke alapj\xe1n)"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:" "}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9t jogszer\u0171en \xe9s tisztess\xe9gesen, valamint az \xe9rintett sz\xe1m\xe1ra \xe1tl\xe1that\xf3 m\xf3don kell v\xe9gezni."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szem\xe9lyes adatok gy\u0171jt\xe9se csak meghat\xe1rozott, egy\xe9rtelm\u0171 \xe9s jogszer\u0171 c\xe9lb\xf3l t\xf6rt\xe9nhet."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9nek c\xe9lja megfelel\u0151 \xe9s relev\xe1ns legyen, \xe9s csak a sz\xfcks\xe9ges m\xe9rt\xe9k\u0171 lehet."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szem\xe9lyes adatoknak pontosnak \xe9s naprak\xe9sznek kell lenni\xfck. A pontatlan szem\xe9lyes adatokat halad\xe9ktalanul t\xf6r\xf6lni kell."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szem\xe9lyes adatok t\xe1rol\xe1s\xe1nak olyan form\xe1ban kell t\xf6rt\xe9nnie, hogy az \xe9rintettek azonos\xedt\xe1s\xe1t csak sz\xfcks\xe9ges ideig tegye lehet\u0151v\xe9. A szem\xe9lyes adatok enn\xe9l hosszabb ideig t\xf6rt\xe9n\u0151 t\xe1rol\xe1s\xe1ra csak akkor ker\xfclhet sor, ha a t\xe1rol\xe1s k\xf6z\xe9rdek\u0171 archiv\xe1l\xe1s c\xe9lj\xe1b\xf3l, tudom\xe1nyos \xe9s t\xf6rt\xe9nelmi kutat\xe1si c\xe9lb\xf3l vagy statisztikai c\xe9lb\xf3l t\xf6rt\xe9nik."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9t oly m\xf3don kell v\xe9gezni, hogy megfelel\u0151 technikai vagy szervez\xe9si int\xe9zked\xe9sek alkalmaz\xe1s\xe1val biztos\xedtva legyen a szem\xe9lyes adatok megfelel\u0151 biztons\xe1ga, az adatok jogosulatlan vagy jogellenes kezel\xe9s\xe9vel, v\xe9letlen elveszt\xe9s\xe9vel, megsemmis\xedt\xe9s\xe9vel vagy k\xe1rosod\xe1s\xe1val szembeni v\xe9delmet is ide\xe9rtve."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatv\xe9delem elveit minden azonos\xedtott vagy azonos\xedthat\xf3 term\xe9szetes szem\xe9lyre vonatkoz\xf3 inform\xe1ci\xf3 eset\xe9ben alkalmazni kell."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A adatkezel\u0151 adatkezel\xe9st v\xe9gz\u0151 alkalmazottja k\xe1rt\xe9r\xedt\xe9si, szab\xe1lys\xe9rt\xe9si \xe9s b\xfcntet\u0151jogi felel\u0151ss\xe9ggel tartozik a szem\xe9lyes adatok jogszer\u0171 kezel\xe9s\xe9\xe9rt. Amennyiben az alkalmazott tudom\xe1st szerez arr\xf3l, hogy az \xe1ltala kezelt szem\xe9lyes adat hib\xe1s, hi\xe1nyos, vagy id\u0151szer\u0171tlen, k\xf6teles azt helyesb\xedteni, vagy helyesb\xedt\xe9s\xe9t az adat r\xf6gz\xedt\xe9s\xe9\xe9rt felel\u0151s munkat\xe1rsn\xe1l kezdem\xe9nyezni."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:" "}),(0,n.jsx)("h2",{children:"5. Adatkezel\xe9sek le\xedr\xe1sa"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatkezel\u0151 szolg\xe1ltat\xe1sait haszn\xe1l\xf3 term\xe9szetes szem\xe9lyek, vagy jogi szem\xe9lyek k\xe9pvisel\u0151inek szem\xe9lyes adatai tekintet\xe9ben v\xe9gzett adatkezel\xe9sek le\xedr\xe1sa a adatkezel\u0151 weboldal\xe1nak adatkezel\xe9si t\xe1j\xe9koztat\xf3ban megtal\xe1lhat\xf3."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Figyelemmel az Info tv. 5. \xa7 (5) bekezd\xe9s\xe9re, a adatkezel\u0151 az adatkezel\xe9s megkezd\xe9s\xe9t\u0151l legal\xe1bb h\xe1rom\xe9vente fel\xfclvizsg\xe1lja, hogy az \xe1ltala, illetve a megb\xedz\xe1s\xe1b\xf3l vagy rendelkez\xe9se alapj\xe1n elj\xe1r\xf3 adatfeldolgoz\xf3 \xe1ltal kezelt szem\xe9lyes adat kezel\xe9se az adatkezel\xe9s c\xe9lj\xe1nak megval\xf3sul\xe1s\xe1hoz sz\xfcks\xe9ges-e."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"6. A adatkezel\u0151 feladatai a megfelel\u0151 adatv\xe9delem \xe9rdek\xe9ben "}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatv\xe9delmi tudatoss\xe1g. Biztos\xedtani kell a szakmai felk\xe9sz\xfclts\xe9get a jogszab\xe1lyoknak val\xf3 megfelel\xe9shez."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"\xc1t kell tekinteni az adatkezel\xe9s c\xe9lj\xe1t, szempontrendszer\xe9t, a szem\xe9lyes adatkezel\xe9s koncepci\xf3j\xe1t. Az adatv\xe9delmi \xe9s adatkezel\xe9si szab\xe1lyzattal \xf6sszhangban kell biztos\xedtani jogszer\u0171 adatkezel\xe9st."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xe9rintett szem\xe9lynek ny\xfajtott t\xe1j\xe9koztat\xe1s t\xf6m\xf6r, k\xf6nnyen hozz\xe1f\xe9rhet\u0151 \xe9s k\xf6nnyen \xe9rthet\u0151 legyen, ez\xe9rt azt vil\xe1gos \xe9s k\xf6z\xe9rthet\u0151 nyelven kell megfogalmazni \xe9s megjelen\xedteni."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xe1tl\xe1that\xf3 adatkezel\xe9s k\xf6vetelm\xe9nye, hogy az \xe9rintett szem\xe9ly t\xe1j\xe9koztat\xe1st kapjon az adatkezel\xe9s t\xe9ny\xe9r\u0151l \xe9s c\xe9ljair\xf3l. A t\xe1j\xe9koztat\xe1st az adatkezel\xe9s megkezd\xe9se el\u0151tt kell megadni \xe9s a t\xe1j\xe9koztat\xe1shoz val\xf3 jog az adatkezel\xe9s sor\xe1n annak megsz\u0171n\xe9s\xe9ig megilleti az \xe9rintettet."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatkezel\u0151 indokolatlan k\xe9sedelem n\xe9lk\xfcl, de legk\xe9s\u0151bb a k\xe9relem be\xe9rkez\xe9s\xe9t\u0151l sz\xe1m\xedtott egy h\xf3napon bel\xfcl t\xe1j\xe9koztatja az \xe9rintettet. Sz\xfcks\xe9g eset\xe9n, figyelembe v\xe9ve a k\xe9relem \xf6sszetetts\xe9g\xe9t \xe9s a k\xe9relmek sz\xe1m\xe1t, ez a hat\xe1rid\u0151 tov\xe1bbi k\xe9t h\xf3nappal meghosszabb\xedthat\xf3. A t\xe1j\xe9koztat\xe1si k\xf6telezetts\xe9g biztos\xedthat\xf3 egy olyan biztons\xe1gos online rendszer \xfczemeltet\xe9s\xe9vel, amelyen kereszt\xfcl az \xe9rintett k\xf6nnyen \xe9s gyorsan hozz\xe1f\xe9rhet a sz\xfcks\xe9ges inform\xe1ci\xf3hoz."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:" A szem\xe9lyes adat jogellenes kezel\xe9se vagy feldolgoz\xe1sa eset\xe9n bejelent\xe9si k\xf6telezetts\xe9g keletkezik a fel\xfcgyel\u0151 hat\xf3s\xe1g fel\xe9. Az adatkezel\u0151nek indokolatlan k\xe9sedelem n\xe9lk\xfcl \u2013 ha lehets\xe9ges, legk\xe9s\u0151bb 72 \xf3r\xe1val azut\xe1n, hogy az adatv\xe9delmi incidens a tudom\xe1s\xe1ra jutott, \u2013  meg kell tenni a bejelent\xe9st a fel\xfcgyeleti hat\xf3s\xe1gnak, kiv\xe9ve akkor, ha az adatv\xe9delmi incidens val\xf3sz\xedn\u0171s\xedthet\u0151en nem j\xe1r kock\xe1zattal a term\xe9szetes szem\xe9ly jogait tekintve."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"7. Adatbiztons\xe1g"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatokat megfelel\u0151 int\xe9zked\xe9sekkel v\xe9deni kell k\xfcl\xf6n\xf6sen a jogosulatlan hozz\xe1f\xe9r\xe9s, megv\xe1ltoztat\xe1s, tov\xe1bb\xedt\xe1s, nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal, t\xf6rl\xe9s vagy megsemmis\xedt\xe9s, valamint a v\xe9letlen megsemmis\xfcl\xe9s \xe9s s\xe9r\xfcl\xe9s, tov\xe1bb\xe1 az alkalmazott technika megv\xe1ltoz\xe1s\xe1b\xf3l fakad\xf3 hozz\xe1f\xe9rhetetlenn\xe9 v\xe1l\xe1s ellen."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A nyilv\xe1ntart\xe1sokban elektronikusan kezelt adat\xe1llom\xe1nyok v\xe9delme \xe9rdek\xe9ben megfelel\u0151 technikai megold\xe1ssal biztos\xedtani kell, hogy a nyilv\xe1ntart\xe1sokban t\xe1rolt adatok k\xf6zvetlen\xfcl ne legyenek \xf6sszekapcsolhat\xf3k \xe9s az \xe9rintetthez rendelhet\u0151k."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatbiztons\xe1g megtervez\xe9sekor \xe9s alkalmaz\xe1sakor tekintettel kell lenni a technika mindenkori fejletts\xe9g\xe9re. T\xf6bb lehets\xe9ges adatkezel\xe9si megold\xe1s k\xf6z\xfcl azt kell v\xe1lasztani, amely a szem\xe9lyes adatok magasabb szint\u0171 v\xe9delm\xe9t biztos\xedtja, kiv\xe9ve, ha az ar\xe1nytalan neh\xe9zs\xe9get jelentene az adatkezel\u0151nek."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"8. Adatv\xe9delmi incidens"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatv\xe9delmi incidens a biztons\xe1g olyan s\xe9r\xfcl\xe9se, amely a tov\xe1bb\xedtott, t\xe1rolt vagy m\xe1s m\xf3don kezelt szem\xe9lyes adatok v\xe9letlen vagy jogellenes megsemmis\xedt\xe9s\xe9t, elveszt\xe9s\xe9t, megv\xe1ltoztat\xe1s\xe1t, jogosulatlan k\xf6zl\xe9s\xe9t vagy az azokhoz val\xf3 jogosulatlan hozz\xe1f\xe9r\xe9st eredm\xe9nyezi."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatv\xe9delmi incidens megfelel\u0151 \xe9s kell\u0151 idej\u0171 int\xe9zked\xe9s hi\xe1ny\xe1ban fizikai, vagyoni vagy nem vagyoni k\xe1rokat okozhat a term\xe9szetes szem\xe9lyeknek, t\xf6bbek k\xf6z\xf6tt a szem\xe9lyes adataik feletti rendelkez\xe9s elveszt\xe9s\xe9t vagy a jogaik korl\xe1toz\xe1s\xe1t, a h\xe1tr\xe1nyos megk\xfcl\xf6nb\xf6ztet\xe9st, a szem\xe9lyazonoss\xe1g-lop\xe1st vagy a szem\xe9lyazonoss\xe1ggal val\xf3 vissza\xe9l\xe9st."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatv\xe9delmi incidenst indokolatlan k\xe9sedelem n\xe9lk\xfcl, legk\xe9s\u0151bb 72 \xf3r\xe1n bel\xfcl be kell jelenteni az illet\xe9kes fel\xfcgyeleti hat\xf3s\xe1gn\xe1l, kiv\xe9ve, ha az elsz\xe1moltathat\xf3s\xe1g elv\xe9vel \xf6sszhangban bizony\xedtani lehet, hogy az adatv\xe9delmi incidens val\xf3sz\xedn\u0171leg nem j\xe1r kock\xe1zattal a term\xe9szetes szem\xe9lyek jogaira \xe9s szabads\xe1gaira n\xe9zve."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xe9rintett szem\xe9lyt k\xe9sedelem n\xe9lk\xfcl t\xe1j\xe9koztatni kell, ha az adatv\xe9delmi incidens val\xf3sz\xedn\u0171s\xedthet\u0151en magas kock\xe1zattal j\xe1r a term\xe9szetes szem\xe9ly jogaira \xe9s szabads\xe1g\xe1ra n\xe9zve, annak \xe9rdek\xe9ben, hogy megtehesse a sz\xfcks\xe9ges \xf3vint\xe9zked\xe9seket."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"9. \xdcgyviteli c\xe9l\xfa adatkezel\xe9s"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatkezel\u0151 a tev\xe9kenys\xe9g\xe9hez tartoz\xf3 esetekben szem\xe9lyes adatokat is kezelhet."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"10. Milyen jogai vannak az \xc9rintetteknek?"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xc9rintett ingyenes t\xe1j\xe9koztat\xe1st k\xe9rhet szem\xe9lyes adatai kezel\xe9s\xe9nek r\xe9szleteir\u0151l, valamint jogszab\xe1lyban meghat\xe1rozott esetekben k\xe9rheti azok helyesb\xedt\xe9s\xe9t, t\xf6rl\xe9s\xe9t, z\xe1rol\xe1s\xe1t, vagy kezel\xe9s\xe9nek korl\xe1toz\xe1s\xe1t, \xe9s tiltakozhat az ilyen szem\xe9lyes adatok kezel\xe9se ellen. A t\xe1j\xe9koztat\xe1s k\xe9r\xe9s\xe9t \xe9s a jelen pontban szerepl\u0151 k\xe9relmeket az \xc9rintett a adatkezel\u0151 2. pontban szerepl\u0151 el\xe9rhet\u0151s\xe9geire tudja c\xedmezni."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.1. Hozz\xe1f\xe9r\xe9si jog"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xe9rintett visszajelz\xe9st kaphat a adatkezel\u0151t\u0151l szem\xe9lyes adatainak kezel\xe9s\xe9r\u0151l \xe9s ezekhez a szem\xe9lyes adatokhoz, illetve kezel\xe9s\xfck r\xe9szleteihez hozz\xe1f\xe9rhet."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.2. Helyesb\xedt\xe9shez val\xf3 jog"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xc9rintett k\xe9r\xe9s\xe9re a adatkezel\u0151 indokolatlan k\xe9sedelem n\xe9lk\xfcl helyesb\xedti a r\xe1 vonatkoz\xf3 pontatlan szem\xe9lyes adatokat, illetve jogosult k\xe9rni a hi\xe1nyos szem\xe9lyes adatok \u2013 egyebek mellett kieg\xe9sz\xedt\u0151 nyilatkozat \xfatj\xe1n t\xf6rt\xe9n\u0151 \u2013 kieg\xe9sz\xedt\xe9s\xe9t."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.3. T\xf6rl\xe9shez val\xf3 jog"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xc9rintett k\xe9r\xe9s\xe9re a adatkezel\u0151 t\xf6rli a r\xe1 vonatkoz\xf3 szem\xe9lyes adatokat, ha azok kezel\xe9s\xe9re a adatkezel\u0151nek nincsen sz\xfcks\xe9ge, vagy visszavonja hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t, vagy tiltakozik az adatkezel\xe9s ellen, vagy kezel\xe9s\xfck jogellenes."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.4. Elfeled\xe9shez val\xf3 jog"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xc9rintett t\xf6rl\xe9sre ir\xe1nyul\xf3 k\xe9relm\xe9r\u0151l \u2013 ha ig\xe9nyli \u2013 a adatkezel\u0151 igyekszik \xe9rtes\xedteni minden olyan adatkezel\u0151t, aki az \xc9rintett esetlegesen nyilv\xe1noss\xe1gra ker\xfclt adatait megismerte, illetve megismerhette."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.5. Adatkezel\xe9s korl\xe1toz\xe1s\xe1hoz val\xf3 jog"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatkezel\u0151 \u2013 az \xc9rintett k\xe9r\xe9s\xe9re \u2013 korl\xe1tozza az adatkezel\xe9st, ha a szem\xe9lyes adatok pontoss\xe1ga vitatott, vagy jogellenes az adatkezel\xe9s, vagy az \xc9rintett tiltakozik az adatkezel\xe9s ellen, illetve ha a adatkezel\u0151nek nincsen sz\xfcks\xe9ge a tov\xe1bbiakban a megadott szem\xe9lyes adatokra."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.6. Adathordozhat\xf3s\xe1ghoz val\xf3 jog"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xe9rintett a r\xe1 vonatkoz\xf3, \xe1ltala megadott szem\xe9lyes adatokat tagolt, sz\xe9les k\xf6rben haszn\xe1lt, g\xe9ppel olvashat\xf3 form\xe1tumban megkaphatja, illetve ezeket tov\xe1bb\xedthatja egy m\xe1sik a adatkezel\u0151nek."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"10.7. Reag\xe1l\xe1s a k\xe9relmekre"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatkezel\u0151 a k\xe9relem beny\xfajt\xe1s\xe1t\xf3l sz\xe1m\xedtott legr\xf6videbb id\u0151n bel\xfcl, de legfeljebb 30 nap \u2013 tiltakoz\xe1s eset\xe9n 15 nap \u2013 alatt megvizsg\xe1lja, \xe9s annak megalapozotts\xe1ga k\xe9rd\xe9s\xe9ben d\xf6nt\xe9st hoz, amelyr\u0151l a k\xe9relmez\u0151t \xedr\xe1sban t\xe1j\xe9koztatja. Ha a adatkezel\u0151 az \xc9rintett k\xe9relm\xe9t nem teljes\xedti, d\xf6nt\xe9s\xe9ben k\xf6zli a k\xe9relem elutas\xedt\xe1s\xe1nak t\xe9nybeli \xe9s jogi indokait az \xc9rintettel."}),(0,n.jsx)("h2",{children:"11. \xc9rtes\xedt\xe9si \xe9s int\xe9zked\xe9si k\xf6telezetts\xe9g"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"11.1. C\xedmzettek \xe9rtes\xedt\xe9se"}),(0,n.jsx)("p",{children:"Helyesb\xedt\xe9sr\u0151l, t\xf6rl\xe9sr\u0151l, adatkezel\xe9s-korl\xe1toz\xe1sr\xf3l a adatkezel\u0151 minden esetben \xe9rtes\xedti azokat a c\xedmzetteket akikkel, illetve amelyekkel az \xc9rintett szem\xe9lyes adatait k\xf6z\xf6lt\xe9k, kiv\xe9ve, ha ez lehetetlennek bizonyul, vagy ar\xe1nytalanul nagy er\u0151fesz\xedt\xe9st ig\xe9nyel. Az \xc9rintett k\xe9r\xe9s\xe9re a adatkezel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1st ny\xfajt ezekr\u0151l a c\xedmzettekr\u0151l."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"11.2. T\xe1j\xe9koztat\xe1s m\xf3dja, hat\xe1rideje"}),(0,n.jsx)("p",{children:"A 10. ponthoz kapcsol\xf3d\xf3 k\xe9relmek nyom\xe1n hozott int\xe9zked\xe9sekr\u0151l legfeljebb a k\xe9relem be\xe9rkez\xe9s\xe9t\u0151l sz\xe1m\xedtott egy h\xf3napon bel\xfcl \u2013 ha az \xc9rintett m\xe1sk\xe9nt nem k\xe9ri \u2013 elektronikus form\xe1ban t\xe1j\xe9koztat\xe1st kell ny\xfajtani az \xc9rintettnek. Ez a hat\xe1rid\u0151 sz\xfcks\xe9g eset\xe9n \u2013 a k\xe9relem \xf6sszetetts\xe9ge, illetve a k\xe9relmek sz\xe1m\xe1ra tekintettel \u2013 tov\xe1bbi k\xe9t h\xf3nappal meghosszabb\xedthat\xf3. A hat\xe1rid\u0151 meghosszabb\xedt\xe1s\xe1r\xf3l annak okainak megjel\xf6l\xe9s\xe9vel a k\xe9relem k\xe9zhezv\xe9tel\xe9t\u0151l sz\xe1m\xedtott egy h\xf3napon bel\xfcl t\xe1j\xe9koztatni kell az \xc9rintettet."}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xc9rintett k\xe9r\xe9s\xe9re sz\xf3beli t\xe1j\xe9koztat\xe1s is adhat\xf3, felt\xe9ve, hogy m\xe1s m\xf3don igazolja szem\xe9lyazonoss\xe1g\xe1t."}),(0,n.jsx)("p",{children:"Amennyiben a adatkezel\u0151 nem int\xe9zkedik a k\xe9relem nyom\xe1n, legfeljebb annak be\xe9rkez\xe9s\xe9t\u0151l sz\xe1m\xedtott egy h\xf3napon bel\xfcl t\xe1j\xe9koztatni kell az \xc9rintettet ennek okair\xf3l, valamint arr\xf3l, hogy panaszt ny\xfajthat be a Nemzeti Adatv\xe9delmi \xe9s Inform\xe1ci\xf3szabads\xe1g Hat\xf3s\xe1gn\xe1l \xe9s \xe9lhet b\xedr\xf3s\xe1gi jogorvoslati jog\xe1val."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"11.3. Ellen\u0151rz\xe9s"}),(0,n.jsx)("p",{children:"Kiv\xe9teles esetben, ha a adatkezel\u0151nek megalapozott k\xe9ts\xe9gei vannak a k\xe9relmet beny\xfajt\xf3 term\xe9szetes szem\xe9ly kil\xe9t\xe9vel kapcsolatban, tov\xe1bbi, szem\xe9lyazonoss\xe1g meger\u0151s\xedt\xe9s\xe9hez sz\xfcks\xe9ges inform\xe1ci\xf3k ny\xfajt\xe1s\xe1t k\xe9rj\xfck. Ez az int\xe9zked\xe9s a GDPR 5. cikk (1) bekezd\xe9s f) pontj\xe1ban meghat\xe1rozott, az adatkezel\xe9s bizalmass\xe1g\xe1nak el\u0151seg\xedt\xe9se, azaz a szem\xe9lyes adatokhoz val\xf3 jogosulatlan hozz\xe1f\xe9r\xe9s megakad\xe1lyoz\xe1sa c\xe9lj\xe1b\xf3l sz\xfcks\xe9ges."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h3",{children:"11.4. T\xe1j\xe9koztat\xe1s \xe9s int\xe9zked\xe9s k\xf6lts\xe9gei"}),(0,n.jsx)("p",{children:"A 10. ponthoz kapcsol\xf3d\xf3 k\xe9relmekre adott t\xe1j\xe9koztat\xe1st, illetve az azok alapj\xe1n megtett int\xe9zked\xe9seket d\xedjmentesen kell biztos\xedtani."}),(0,n.jsx)("p",{children:"Ha az \xc9rintett k\xe9relme egy\xe9rtelm\u0171en megalapozatlan vagy \u2013 k\xfcl\xf6n\xf6sen ism\xe9tl\u0151d\u0151 jellege miatt \u2013 t\xfalz\xf3, \u2013 figyelemmel a k\xe9rt inform\xe1ci\xf3 vagy t\xe1j\xe9koztat\xe1s ny\xfajt\xe1s\xe1val vagy a k\xe9rt int\xe9zked\xe9s meghozatal\xe1val j\xe1r\xf3 adminisztrat\xedv k\xf6lts\xe9gekre \u2013 \xe9sszer\u0171 d\xedj sz\xe1m\xedthat\xf3 fel, vagy megtagadjuk a k\xe9relem alapj\xe1n t\xf6rt\xe9n\u0151 int\xe9zked\xe9st."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"12. Egy\xe9b c\xe9lb\xf3l t\xf6rt\xe9n\u0151 adatkezel\xe9s"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Amennyiben a adatkezel\u0151 olyan adatkezel\xe9st k\xedv\xe1n v\xe9gezni, amely ebben a szab\xe1lyzatban nem szerepel, el\u0151zetesen ezen bels\u0151 szab\xe1lyzat\xe1t kell megfelel\u0151en kieg\xe9sz\xedteni, illetve az \xfaj adatkezel\xe9si c\xe9lnak megfelel\u0151 r\xe9sz-szab\xe1lyokat hozz\xe1kapcsolni."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"13. A szab\xe1lyzathoz tartoz\xf3 egy\xe9b dokumentumok"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Az adatkezel\xe9si szab\xe1lyzathoz kell kapcsolni \xe9s azzal egy\xfctt kezelni azokat a dokumentumokat \xe9s szab\xe1lyoz\xe1sokat, amelyek szorosan kapcsol\xf3dnak annak tartalm\xe1hoz."}),(0,n.jsx)("h2",{children:"14. A szab\xe1lyzat hat\xe1lya"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"E szab\xe1lyzat visszavon\xe1sig \xe9rv\xe9nyes."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:r}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"15. Egyes speci\xe1lis adatkezel\xe9sek"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsxs)("h3",{children:["15.1 A ",e," szolg\xe1ltat\xe1ssal kapcsolatban felmer\xfcl\u0151 speci\xe1lis adatkezel\xe9sek"]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"A szolg\xe1ltat\xe1s elind\xedt\xe1sa"})}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsxs)("li",{children:[(0,n.jsx)("p",{children:"A rendszer f\xe1jljainak, k\xf6nyvt\xe1rainak a szerverre m\xe1sol\xe1sa ut\xe1n ki kell alak\xedtani a mysql adatb\xe1zist, annak el\xe9r\xe9s\xe9hez egy \u201cmysql user\u201d fi\xf3kot kell l\xe9trehozni, akinek csak \xe9s kiz\xe1r\xf3lag ezt az adatb\xe1zist van joga kezelni (grant jogokkal). Ennek adatait be kell \xedrni az .env f\xe1jlba. Az adatb\xe1zis el\xe9r\xe9s\xe9hez m\xe1s sql user -nek ne legyen joga."}),(0,n.jsx)("p",{children:"A haszn\xe1land\xf3 SMTP kiszolg\xe1l\xf3 el\xe9r\xe9s\xe9hez sz\xfcks\xe9ges adatokat is be kell \xedrni a config.php f\xe1jlba"})]}),(0,n.jsx)("li",{children:(0,n.jsx)("p",{children:"Csak \xe9s kiz\xe1r\xf3lag a \u201cweb-szerver-user\u201d (rendszerint www-data) rendelkezzen ehhez olvas\xe1si jogokkal, \xedr\xe1si t\xf6rl\xe9si jogokkal pedig senki."})}),(0,n.jsx)("li",{children:(0,n.jsx)("p",{children:"az \u201cimages\u201d  k\xf6nyvt\xe1rra a \u201cweb-szerver-user\u201d -nek legyen \u201crwd\u201d jogosults\xe1ga, az \xf6sszes t\xf6bbi k\xf6nyvt\xe1rra \xe9s f\xe1jlra csak \u201cr\u201d jogosults\xe1g legyen. M\xe1s linux userek a f\xe1jlokhoz \xe9s k\xf6nyvt\xe1rakhoz egy\xe1ltal\xe1n nem f\xe9rhetnek hozz\xe1."})}),(0,n.jsx)("li",{children:(0,n.jsx)("p",{children:"Az \xfczembe helyez\xe9s fenti l\xe9p\xe9seir\u0151l jegyz\u0151k\xf6nyv k\xe9sz\xfcl amit a rendszergazda \xe9s a felel\u0151s adatkezel\u0151 szem\xe9ly \xedr al\xe1, a jegyz\u0151k\xf6nyvet a rendszer \xfczemeltet\xe9si idej\xe9ig meg kell \u0151rizni."})}),(0,n.jsx)("li",{children:(0,n.jsx)("p",{children:"Ezut\xe1n offline adathordoz\xf3ra egy biztons\xe1gi m\xe1solatot kell k\xe9sz\xedteni a t\xe9nyleges konfigur\xe1ci\xf3t tartalmaz\xf3  config.php f\xe1jlr\xf3l \xe9s azt a felel\u0151s adatkezel\u0151 szem\xe9lynek elz\xe1rtan v\xe9detten kell meg\xf6riznie. Erre akkor lehet sz\xfcks\xe9g ha esetleg a szerver teljes \xf6sszeoml\xe1sa, \xfczemk\xe9ptelenn\xe9 v\xe1l\xe1sa miatt a rendszert \xfajra kell telep\xedteni."})})]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 \xe1ltal k\xe9rt adatt\xf6rl\xe9s"})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Ezt maga a felhaszn\xe1l\xf3 v\xe9gezheti el a rendszer web fel\xfclet\xe9n. Amennyiben m\xe9gis m\xe1s m\xf3don k\xe9ri, akkor a rendszergazda a linux konzolr\xf3l mysql parancsokkal tudja a user rekord anonimiz\xe1l\xe1s\xe1t (n\xe9v, email anonimiz\xe1l\xe1sa infok t\xf6rl\xe9se ). Err\u0151l jegyz\u0151k\xf6nyvet kell felvennie \xe9s t\xe1j\xe9koztatnia a felel\u0151s adatkezel\u0151t \xe9s az \xe9rintett felhaszn\xe1l\xf3t. A user rekord az adatb\xe1zis konzisztencia meg\xf6rz\xe9se \xe9rdek\xe9ben fizikailag nem t\xf6r\xf6lhet\u0151!"}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"Felhaszn\xe1l\xf3 \xe1ltal k\xe9rt t\xe1rolt adatok lek\xe9r\xe9se"})}),(0,n.jsx)("p",{children:'A WEB oldalon a "Be\xe1ll\xedt\xe1sok" / "Felhaszn\xe1l\xf3k" men\xfcpontban v\xe9gezhet\u0151 el.'}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"Hat\xf3s\xe1g \xe1ltal k\xe9rt adatig\xe9nyl\xe9sek teljes\xedt\xe9se"})}),(0,n.jsx)("h4",{children:"Technikailag ez ugyan\xfagy t\xf6rt\xe9nik mint ahogy a felhaszn\xe1l\xf3 \xe1ltal k\xe9rt adat ig\xe9nyl\xe9sek teljes\xedt\xe9se (l\xe1sd fentebb). Az akci\xf3r\xf3l jegyz\u0151k\xf6nyvet kell felvenni \xe9s azt a rendszer \xfczemeltet\xe9si idej\xe9ig meg\u0151rizni."}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"Biztons\xe1gi adatment\xe9sek,  program ment\xe9sek kezel\xe9se"})}),(0,n.jsx)("p",{children:"A biztons\xe1gi adat ment\xe9seket a rendszergazda a linux konzolon sql paranccsal, vagy cronetab -ban \xfctemezetten automatikusan k\xe9sz\xedti el. Az \xedgy k\xe9sz\xfclt ment\xe9sek tartalmazz\xe1k a userek szem\xe9lyes adatait."}),(0,n.jsx)("p",{children:"A ment\xe9seket offline adathordoz\xf3ra kell menteni, a f\xe1jl n\xe9v tartalmazza a ment\xe9s id\u0151pontj\xe1t. A szerverr\u0151l ezut\xe1n le kell t\xf6r\xf6lni. Az off-line adathordoz\xf3t elz\xe1rt helyen kell tartani, hozz\xe1f\xe9r\xe9se a rendszergazd\xe1nak \xe9s a felel\u0151s adatkezel\u0151nek lehet."}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Havonta egyszer a rendszer document_root k\xf6nyvt\xe1r\xe1r\xf3l (programf\xe1jljair\xf3l) is biztons\xe1gi ment\xe9st kell k\xe9sz\xedteni offline adathordoz\xf3ra, ezeket a rendszergazda t\xe1rolja \xe9s kezeli, ezek user adatokat, napl\xf3 adatokat nem tartalmaznak."}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"Adatb\xe1zis vissza\xe1ll\xedt\xe1s biztons\xe1gi adat ment\xe9sb\u0151l"})}),(0,n.jsxs)("p",{children:["Erre csak rendk\xedv\xfcli esetben, s\xfalyos \xfczemzavar eset\xe9n ker\xfclhet sor, ha m\xe1s m\xf3d nincs a szolg\xe1ltat\xe1s m\u0171k\xf6d\xe9s\xe9nek helyre\xe1ll\xedt\xe1s\xe1ra. A m\u0171veletet a rendszergazda az off-line ment\xe9sek felhaszn\xe1l\xe1s\xe1val a linux konzolon sql parancsokkal v\xe9gzi el. Az akci\xf3 ",(0,n.jsx)("b",{children:"adatv\xe9delmi incidensnek"})," min\u0151s\xfcl ugyanis el\u0151fordulhat, hogy olyan adatok ker\xfclnek vissza\xe1ll\xedt\xe1sra amiket a felhaszn\xe1l\xf3 vagy  a  rendszergazda id\u0151k\xf6zben t\xf6r\xf6lt vagy m\xf3dos\xedtott. A GDPR ide vonatkoz\xf3 el\u0151\xedr\xe1sai szerint kell elj\xe1rni. Ennek megfelel\u0151en jegyz\u0151k\xf6nyvet kell r\xf3la felvenni, \xe9s a GDPR ide vonatkoz\xf3 rendelkez\xe9sei szerint kell elj\xe1rni."]}),(0,n.jsx)("h4",{children:(0,n.jsx)("b",{children:"Adatkezel\xe9si vit\xe1k kezel\xe9se"})}),(0,n.jsxs)("p",{children:["Adatkezel\xe9si vit\xe1kban a ",e," platformot a felel\u0151s adatkezel\u0151 vagy az \xe1ltala megb\xedzott szem\xe9ly k\xe9pviseli. A k\xf6r\xfclm\xe9nyek kivizsg\xe1l\xe1sa, a t\xe9ny\xe1ll\xe1s felder\xedt\xe9se c\xe9lj\xe1b\xf3l sz\xfcks\xe9g lehet az \xe9rintett napl\xf3 adatok bemutat\xe1s\xe1ra, amit a fentebb le\xedrt m\xf3don a rendszergazda \xe9s a felel\u0151s adatkezel\u0151 egy\xfcttm\u0171k\xf6dve tud l\xe9trehozni."]}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{children:r})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("br",{})}),(0,n.jsx)("h2",{children:"Kapcsol\xf3d\xf3 dokumentumok:"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("a",{href:"./policy",children:"Adatkezel\xe9si le\xedr\xe1s"})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("var",{id:"policy3Link",className:"link",onClick:()=>{o("policy3")},children:"Adatkezel\xe9si nyilv\xe1ntart\xe1s"})})]})]})},r=()=>{const e=t.sh.data("SITENAME"),a=t.sh.data("ADATKEZELO"),l=t.sh.data("ADATFELDOLGOZO"),r=t.sh.data("SIGNO"),[k,d]=(0,s.useState)("policy");return(0,n.jsxs)("div",{id:"Policy",className:"row",children:["policy2"===k&&(0,n.jsx)(i,{}),"policy3"===k&&(0,n.jsx)(z,{}),"policy"===k&&(0,n.jsxs)("div",{id:"adatkezeles",children:[(0,n.jsx)("h1",{children:"\ufeffADATKEZEL\xc9SI LE\xcdR\xc1S"}),(0,n.jsx)("p",{children:"Verzi\xf3: V1.00  \xe9rv\xe9nyes: al\xe1\xedr\xe1s\xe1t\xf3l  visszavon\xe1sig vagy m\xf3dos\xedt\xe1sig"}),(0,n.jsx)("p",{children:'Jelen adatv\xe9delmi - adatkezel\xe9si le\xedr\xe1s (tov\xe1bbiakban: "Le\xedr\xe1s") c\xe9lja, hogy a'}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{children:e})}),(0,n.jsx)("p",{children:'szoftver tov\xe1bbiakban: "Szoftver"'}),(0,n.jsx)("p",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:a}}),(0,n.jsx)("p",{children:'Tov\xe1bbiakban "szolg\xe1ltat\xf3" vagy "adatkezel\u0151"'}),(0,n.jsxs)("p",{children:[(0,n.jsx)("strong",{children:document.location.hostname}),"  oldalon el\xe9rhet\u0151 szoftverben t\xe1rolt adatok kezel\xe9s\xe9vel, felhaszn\xe1l\xe1s\xe1val, tov\xe1bb\xedt\xe1s\xe1val, valamint az Adatkezel\u0151n\xe9l val\xf3 regisztr\xe1ci\xf3val kapcsolatosan a legsz\xe9lesebb k\xf6rben t\xe1j\xe9koztassa az \xe9rintetteket."]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"1. Fogalmak:"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"adat\xe1llom\xe1ny: az egy nyilv\xe1ntart\xf3-rendszerben kezelt adatok \xf6sszess\xe9ge,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatfeldolgoz\xe1s: az adatkezel\xe9si m\u0171veletekhez kapcsol\xf3d\xf3 technikai feladatok elv\xe9gz\xe9se, f\xfcggetlen\xfcl a m\u0171veletek v\xe9grehajt\xe1s\xe1hoz alkalmazott m\xf3dszert\u0151l \xe9s eszk\xf6zt\u0151l, valamint az alkalmaz\xe1s hely\xe9t\u0151l,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatfeldolgoz\xf3: az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, illetve jogi szem\xe9lyis\xe9ggel nem rendelkez\u0151 szervezet, aki vagy amely az adatkezel\u0151 megb\xedz\xe1s\xe1b\xf3l - bele\xe9rtve a jogszab\xe1ly rendelkez\xe9se alapj\xe1n t\xf6rt\xe9n\u0151 megb\xedz\xe1st is - szem\xe9lyes adatok feldolgoz\xe1s\xe1t v\xe9gzi,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatkezel\xe9s: az alkalmazott elj\xe1r\xe1st\xf3l f\xfcggetlen\xfcl a szem\xe9lyes adatokon v\xe9gzett b\xe1rmely m\u0171velet, vagy a m\u0171veletek \xf6sszess\xe9ge, \xedgy p\xe9ld\xe1ul gy\u0171jt\xe9se, felv\xe9tele, r\xf6gz\xedt\xe9se, rendszerez\xe9se, t\xe1rol\xe1sa, megv\xe1ltoztat\xe1sa, felhaszn\xe1l\xe1sa, tov\xe1bb\xedt\xe1sa, nyilv\xe1noss\xe1gra hozatala, \xf6sszehangol\xe1sa vagy \xf6sszekapcsol\xe1sa, z\xe1rol\xe1sa, t\xf6rl\xe9se \xe9s megsemmis\xedt\xe9se, valamint az adatok tov\xe1bbi felhaszn\xe1l\xe1s\xe1nak megakad\xe1lyoz\xe1sa. Adatkezel\xe9snek sz\xe1m\xedt a f\xe9nyk\xe9p-, hang- vagy k\xe9pfelv\xe9tel k\xe9sz\xedt\xe9se, valamint a szem\xe9ly azonos\xedt\xe1s\xe1ra alkalmas fizikai jellemz\u0151k (pl. ujj- vagy teny\xe9rnyomat, DNS-minta, \xedriszk\xe9p) r\xf6gz\xedt\xe9se is,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatkezel\u0151: az a term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, illetve jogi szem\xe9lyis\xe9ggel nem rendelkez\u0151 szervezet, aki, vagy amely a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9nek c\xe9lj\xe1t meghat\xe1rozza, az adatkezel\xe9sre (bele\xe9rtve a felhaszn\xe1lt eszk\xf6zt) vonatkoz\xf3 d\xf6nt\xe9seket meghozza \xe9s v\xe9grehajtja, vagy az \xe1ltala megb\xedzott adatfeldolgoz\xf3val v\xe9grehajtatja;"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatmegsemmis\xedt\xe9s: az adatok vagy az azokat tartalmaz\xf3 adathordoz\xf3 teljes fizikai megsemmis\xedt\xe9se,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adattov\xe1bb\xedt\xe1s: ha az adatot meghat\xe1rozott harmadik szem\xe9ly sz\xe1m\xe1ra hozz\xe1f\xe9rhet\u0151v\xe9 teszik,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatt\xf6rl\xe9s: az adatok felismerhetetlenn\xe9 t\xe9tele oly m\xf3don, hogy a helyre\xe1ll\xedt\xe1suk t\xf6bb\xe9 nem lehets\xe9ges,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"adatz\xe1rol\xe1s: az adatok tov\xe1bb\xedt\xe1s\xe1nak, megismer\xe9s\xe9nek, nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal\xe1nak, \xe1talak\xedt\xe1s\xe1nak, megv\xe1ltoztat\xe1s\xe1nak, megsemmis\xedt\xe9s\xe9nek, t\xf6rl\xe9s\xe9nek, \xf6sszekapcsol\xe1s\xe1nak vagy \xf6sszehangol\xe1s\xe1nak \xe9s felhaszn\xe1l\xe1s\xe1nak v\xe9glegesen vagy meghat\xe1rozott id\u0151re t\xf6rt\xe9n\u0151 lehetetlenn\xe9 t\xe9tele,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"harmadik szem\xe9ly: olyan term\xe9szetes vagy jogi szem\xe9ly, illetve jogi szem\xe9lyis\xe9ggel nem rendelkez\u0151 szervezet, amely vagy aki nem azonos az \xe9rintettel, az adatkezel\u0151vel vagy az adatfeldolgoz\xf3val."}),(0,n.jsx)("li",{children:"hozz\xe1j\xe1rul\xe1s: az \xe9rintett k\xedv\xe1ns\xe1g\xe1nak \xf6nk\xe9ntes \xe9s hat\xe1rozott kinyilv\xe1n\xedt\xe1sa, amely megfelel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1son alapul, \xe9s amellyel f\xe9lre\xe9rthetetlen beleegyez\xe9s\xe9t adja a r\xe1 vonatkoz\xf3 szem\xe9lyes adatok - teljes k\xf6r\u0171 vagy egyes m\u0171veletekre kiterjed\u0151 - kezel\xe9s\xe9hez,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"k\xfcl\xf6nleges adat: a faji eredetre, a nemzeti \xe9s etnikai kisebbs\xe9ghez tartoz\xe1sra, a politikai v\xe9lem\xe9nyre vagy p\xe1rt\xe1ll\xe1sra, a vall\xe1sos vagy m\xe1s vil\xe1gn\xe9zeti meggy\u0151z\u0151d\xe9sre, az \xe9rdekk\xe9pviseleti szervezeti tags\xe1gra, az eg\xe9szs\xe9gi \xe1llapotra, a k\xf3ros szenved\xe9lyre, a szexu\xe1lis \xe9letre vonatkoz\xf3 adat, valamint a b\u0171n\xfcgyi szem\xe9lyes adat,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal: ha az adatot b\xe1rki sz\xe1m\xe1ra hozz\xe1f\xe9rhet\u0151v\xe9 teszik,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"regisztr\xe1ci\xf3: a szolg\xe1ltat\xe1st ig\xe9nybe vev\u0151 azonos\xedt\xe1s\xe1hoz sz\xfcks\xe9ges \xe9s el\xe9gs\xe9ges azonos\xedt\xf3 adatok megad\xe1sa az adatkezel\u0151 r\xe9sz\xe9re"}),(0,n.jsx)("li",{children:'szem\xe9lyes adat: b\xe1rmely meghat\xe1rozott (azonos\xedtott vagy azonos\xedthat\xf3) term\xe9szetes szem\xe9llyel (a tov\xe1bbiakban: "\xc9rintett") kapcsolatba hozhat\xf3 adat, az adatb\xf3l levonhat\xf3, az \xe9rintettre vonatkoz\xf3 k\xf6vetkeztet\xe9s. A szem\xe9lyes adat az adatkezel\xe9s sor\xe1n mindaddig meg\u0151rzi e min\u0151s\xe9g\xe9t, am\xedg kapcsolata az \xe9rintettel helyre\xe1ll\xedthat\xf3. A szem\xe9ly k\xfcl\xf6n\xf6sen akkor tekinthet\u0151 azonos\xedthat\xf3nak, ha \u0151t - k\xf6zvetlen\xfcl vagy k\xf6zvetve - n\xe9v, azonos\xedt\xf3 jel, illet\u0151leg egy vagy t\xf6bb, fizikai, fiziol\xf3giai, ment\xe1lis, gazdas\xe1gi, kultur\xe1lis vagy szoci\xe1lis azonoss\xe1g\xe1ra jellemz\u0151 t\xe9nyez\u0151 alapj\xe1n azonos\xedtani lehet;'}),(0,n.jsx)("li",{children:"tiltakoz\xe1s: az \xe9rintett nyilatkozata, amellyel szem\xe9lyes adatainak kezel\xe9s\xe9t kifog\xe1solja, \xe9s az adatkezel\xe9s megsz\xfcntet\xe9s\xe9t, illetve a kezelt adatok t\xf6rl\xe9s\xe9t k\xe9ri"})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"2. Adatkezel\xe9sre, adatfeldolgoz\xe1sra vonatkoz\xf3 szab\xe1lyok:"}),(0,n.jsx)("p",{children:"Szem\xe9lyes adat akkor kezelhet\u0151, ha"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"ahhoz az \xe9rintett hozz\xe1j\xe1rul, vagy"}),(0,n.jsx)("li",{children:"azt t\xf6rv\xe9ny vagy - t\xf6rv\xe9ny felhatalmaz\xe1sa alapj\xe1n, az abban meghat\xe1rozott k\xf6rben - helyi \xf6nkorm\xe1nyzat rendelete elrendeli."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett felhaszn\xe1l\xf3 regisztr\xe1ci\xf3ja sor\xe1n megadott adatait, mint a - szolg\xe1ltat\xe1st ig\xe9nybe vev\u0151 azonos\xedt\xe1s\xe1hoz sz\xfcks\xe9ges \xe9s el\xe9gs\xe9ges azonos\xedt\xf3 adatokat a szolg\xe1ltat\xf3 a 2001. \xe9vi CVIII. Tv. szerint, az inform\xe1ci\xf3s t\xe1rsadalommal \xf6sszef\xfcgg\u0151 szolg\xe1ltat\xe1s ny\xfajt\xe1s\xe1ra ir\xe1nyul\xf3 szerz\u0151d\xe9s l\xe9trehoz\xe1sa, tartalm\xe1nak meghat\xe1roz\xe1sa, m\xf3dos\xedt\xe1sa, teljes\xedt\xe9s\xe9nek figyelemmel k\xeds\xe9r\xe9se, az abb\xf3l sz\xe1rmaz\xf3 ellen\xe9rt\xe9kek sz\xe1ml\xe1z\xe1sa, valamint az azzal kapcsolatos k\xf6vetel\xe9sek \xe9rv\xe9nyes\xedt\xe9se c\xe9lj\xe1b\xf3l kezeli."}),(0,n.jsx)("li",{children:'A megadott adatokat az adatkezel\u0151 a szolg\xe1ltat\xe1s \xfczemeltet\xe9se idej\xe9ig t\xe1rolja, kiv\xe9ve ha azok t\xf6rl\xe9s\xe9t a felhaszn\xe1l\xf3 kor\xe1bban k\xe9ri. (az adat t\xf6rl\xe9s a honlapon a "profil" oldalon kezdem\xe9nyezhet\u0151)'}),"K\xfcl\xf6nleges adatot az Adatkezel\u0151 nem kezel.",(0,n.jsx)("li",{children:"T\xf6rv\xe9ny k\xf6z\xe9rdekb\u0151l - az adatok k\xf6r\xe9nek kifejezett megjel\xf6l\xe9s\xe9vel - elrendelheti a szem\xe9lyes adat nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal\xe1t. Minden egy\xe9b esetben a nyilv\xe1noss\xe1gra hozatalhoz az \xe9rintett hozz\xe1j\xe1rul\xe1sa, k\xfcl\xf6nleges adat eset\xe9ben \xedr\xe1sbeli hozz\xe1j\xe1rul\xe1sa sz\xfcks\xe9ges. K\xe9ts\xe9g eset\xe9n azt kell v\xe9lelmezni, hogy az \xe9rintett a hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t nem adta meg. Az \xe9rintett hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t megadottnak kell tekinteni az \xe9rintett k\xf6zszerepl\xe9se sor\xe1n \xe1ltala k\xf6z\xf6lt vagy a nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal c\xe9lj\xe1b\xf3l \xe1ltala \xe1tadott adatok tekintet\xe9ben. Az \xe9rintett k\xe9relm\xe9re indult elj\xe1r\xe1sban a sz\xfcks\xe9ges adatainak kezel\xe9s\xe9hez val\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1s\xe1t v\xe9lelmezni kell. Erre a t\xe9nyre az \xe9rintett figyelm\xe9t fel kell h\xedvni."})]}),(0,n.jsx)("p",{children:"Jelen Szab\xe1lyzat szempontj\xe1b\xf3l adatkezel\u0151:"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:a}})}),(0,n.jsx)("p",{children:"Jelen Szab\xe1lyzat szempontj\xe1b\xf3l adatfeldolgoz\xf3:"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{dangerouslySetInnerHTML:{__html:l}})}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"Az adatfeldolgoz\xf3nak a szem\xe9lyes adatok feldolgoz\xe1s\xe1val kapcsolatos jogait \xe9s k\xf6telezetts\xe9geit az adatkezel\u0151 hat\xe1rozza meg. Az adatkezel\xe9si m\u0171veletekre vonatkoz\xf3 utas\xedt\xe1sok jogszer\u0171s\xe9g\xe9\xe9rt az adatkezel\u0151 felel. Az adatfeldolgoz\xf3 tev\xe9kenys\xe9gi k\xf6r\xe9n bel\xfcl, illet\u0151leg az adatkezel\u0151 \xe1ltal meghat\xe1rozott keretek k\xf6z\xf6tt felel\u0151s a szem\xe9lyes adatok feldolgoz\xe1s\xe1\xe9rt, megv\xe1ltoztat\xe1s\xe1\xe9rt, t\xf6rl\xe9s\xe9\xe9rt, tov\xe1bb\xedt\xe1s\xe1\xe9rt \xe9s nyilv\xe1noss\xe1gra hozatal\xe1\xe9rt. Az adatfeldolgoz\xf3 tev\xe9kenys\xe9g\xe9nek ell\xe1t\xe1sa sor\xe1n m\xe1s adatfeldolgoz\xf3t nem vehet ig\xe9nybe. Az adatfeldolgoz\xf3 az adatkezel\xe9st \xe9rint\u0151 \xe9rdemi d\xf6nt\xe9st nem hozhat, a tudom\xe1s\xe1ra jutott szem\xe9lyes adatokat kiz\xe1r\xf3lag az adatkezel\u0151 rendelkez\xe9sei szerint dolgozhatja fel, saj\xe1t c\xe9lj\xe1ra adatfeldolgoz\xe1st nem v\xe9gezhet, tov\xe1bb\xe1 a szem\xe9lyes adatokat az adatkezel\u0151 rendelkez\xe9sei szerint k\xf6teles t\xe1rolni \xe9s meg\u0151rizni."}),(0,n.jsx)("li",{children:'Az adatkezel\xe9s c\xe9lja: A szolg\xe1ltat\xe1s web oldal\xe1n a "le\xedr\xe1s" men\xfcpontban le\xedrt szolg\xe1ltat\xe1s ny\xfajt\xe1sa.'})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"3. Kezelt adatok"}),(0,n.jsx)("p",{children:"3.1 Regisztr\xe1lt felhaszn\xe1l\xf3k adatai"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:"bejelentkez\xe9si n\xe9v,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"jelsz\xf3 hash k\xf3dja,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"g\xe9pileg k\xe9pzett azonos\xedt\xf3 k\xf3d (regisztr\xe1l\xe1si sorsz\xe1m)"}),(0,n.jsx)("li",{children:"milyen a programban kezelt csoport tagja."}),(0,n.jsx)("li",{children:"email"}),(0,n.jsx)("li",{children:"email ellen\u0151rz\xf6tt? (igen vagy nem)"}),(0,n.jsx)("li",{children:"avatar k\xe9p url"})]}),(0,n.jsx)("br",{}),"Az adatkezel\xe9si jog megsz\u0171n\xe9se eset\xe9n a szolg\xe1ltat\xf3 a szolg\xe1ltat\xe1st ig\xe9nybe vev\u0151 adatait saj\xe1t nyilv\xe1ntart\xe1s\xe1b\xf3l t\xf6rli.",(0,n.jsx)("br",{}),"A szolg\xe1ltat\xf3 biztos\xedtja, hogy az ig\xe9nybe vev\u0151 az inform\xe1ci\xf3s t\xe1rsadalommal \xf6sszef\xfcgg\u0151 szolg\xe1ltat\xe1s ig\xe9nybev\xe9tele el\u0151tt \xe9s az ig\xe9nybev\xe9tel sor\xe1n b\xe1rmikor megismerhesse, hogy a szolg\xe1ltat\xf3 mely adatkezel\xe9si c\xe9lokb\xf3l mely adatfajt\xe1kat kezel.",(0,n.jsx)("br",{}),'A regisztr\xe1ci\xf3 csak akkor lehets\xe9ges, ha a felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151n l\xe9v\u0151 "checkbox" bejel\xf6l\xe9s\xe9vel, elismeri, hogy a szolg\xe1ltat\xf3 adatkezel\xe9si szab\xe1lyait megismerte, \xe9s elfogadta, illetve a regisztr\xe1ci\xf3ja az adatkezel\xe9shez val\xf3 hozz\xe1j\xe1rul\xe1snak min\u0151s\xfcl.',(0,n.jsx)("br",{}),"Az adatkezel\u0151 v\xe1llalja, hogy amennyiben b\xe1rmilyen m\xf3don v\xe1ltoztatna a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9re vonatkoz\xf3 elvein \xe9s gyakorlat\xe1n, ezekr\u0151l a v\xe1ltoz\xe1sokr\xf3l el\u0151zetesen \xe9rtes\xedti honlapj\xe1nak l\xe1togat\xf3it, hogy azok mindig pontosan \xe9s folyamatosan ismerj\xe9k az adatkezel\u0151 port\xe1lj\xe1nak eg\xe9sz ter\xfclet\xe9n \xe9rv\xe9nyes adatkezel\xe9si elveket \xe9s gyakorlatot. A szem\xe9lyes adatok kezel\xe9s\xe9r\u0151l \xe9s v\xe9delm\xe9r\u0151l sz\xf3l\xf3 jelen Szab\xe1lyzat mindig a t\xe9nylegesen alkalmazott elveket \xe9s a val\xf3s\xe1gos gyakorlatot t\xfckr\xf6zi.",(0,n.jsx)("br",{}),"Ha a szem\xe9lyes adatokat olyan m\xf3don szeretn\xe9nk felhaszn\xe1lni, hogy ez a felhaszn\xe1l\xe1si m\xf3d elt\xe9rne a szem\xe9lyes adatok gy\u0171jt\xe9sekor meghirdetett elvekt\u0151l \xe9s c\xe9lokt\xf3l, akkor el\u0151zetesen e-mailen kereszt\xfcl \xe9rtes\xedtj\xfck az \xe9rintetteket, akiknek felaj\xe1nljuk azt a lehet\u0151s\xe9get, hogy eld\xf6nthess\xe9k, v\xe1llalj\xe1k-e, azaz hozz\xe1j\xe1rulnak-e az \xfaj felt\xe9telek ment\xe9n is szem\xe9lyes adataik kor\xe1bbiakt\xf3l elt\xe9r\u0151 m\xf3don t\xf6rt\xe9n\u0151 kezel\xe9s\xe9hez.",(0,n.jsx)("br",{}),"Nem min\u0151s\xfclnek szem\xe9lyes adatnak azok az anonim inform\xe1ci\xf3k, melyeket a szem\xe9lyes azonos\xedthat\xf3s\xe1g kiz\xe1r\xe1s\xe1val gy\u0171jtenek \xe9s term\xe9szetes szem\xe9llyel nem hozhat\xf3ak kapcsolatba, illetve azok a demogr\xe1fiai adatok sem min\u0151s\xfclnek szem\xe9lyes adatnak, melyeket \xfagy gy\u0171jtenek, hogy nem kapcsolj\xe1k hozz\xe1 azokat azonos\xedthat\xf3 szem\xe9lyek szem\xe9lyes adataihoz, s ez\xe1ltal nem \xe1ll\xedthat\xf3 fel kapcsolat term\xe9szetes szem\xe9llyel.",(0,n.jsx)("br",{}),"Az \xe9rintettek \xe1ltal biztos\xedtott szem\xe9lyes, illetve egy\xe9b adatokat nem eg\xe9sz\xedtj\xfck ki \xe9s nem kapcsoljuk \xf6ssze m\xe1s forr\xe1sb\xf3l sz\xe1rmaz\xf3 adatokkal, vagy inform\xe1ci\xf3val. Amennyiben a j\xf6v\u0151ben k\xfcl\xf6nb\xf6z\u0151 forr\xe1sokb\xf3l sz\xe1rmaz\xf3 adatok ilyenfajta \xf6sszekapcsol\xe1s\xe1ra ker\xfclne sor, ezt a t\xe9nyt kiz\xe1r\xf3lag a megfelel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1st k\xf6vet\u0151en, el\u0151zetesen, az adott \xe9rintett\u0151l kapott hozz\xe1j\xe1rul\xe1s eset\xe9n tessz\xfck meg.",(0,n.jsx)("br",{}),"Amennyiben az arra feljogos\xedtott hat\xf3s\xe1gok a jogszab\xe1lyokban el\u0151\xedrt m\xf3don k\xe9rik fel szem\xe9lyes adatok \xe1tad\xe1s\xe1ra a szolg\xe1ltat\xf3t, az adatkezel\u0151 - t\xf6rv\xe9nyi k\xf6telezetts\xe9g\xe9nek eleget t\xe9ve - \xe1tadja a k\xe9rt \xe9s rendelkez\xe9sre \xe1ll\xf3 inform\xe1ci\xf3kat.",(0,n.jsx)("br",{}),"Amennyiben felhaszn\xe1l\xf3ink szem\xe9lyes adatokat bocs\xe1tanak a rendelkez\xe9s\xfcnkre, minden sz\xfcks\xe9ges l\xe9p\xe9st megtesz\xfcnk, hogy biztos\xedtsuk ezeknek az adatoknak a biztons\xe1g\xe1t - mind a h\xe1l\xf3zati kommunik\xe1ci\xf3 (teh\xe1t online adatkezel\xe9s) sor\xe1n, mind az adatok t\xe1rol\xe1sa, \u0151rz\xe9se (teh\xe1t offline adatkezel\xe9s) sor\xe1n.",(0,n.jsx)("br",{}),"A t\xe1rolt adatokhoz csak az illet\xe9kes munkak\xf6r\xf6ket bet\xf6lt\u0151 szem\xe9lyek f\xe9rhetnek hozz\xe1.",(0,n.jsx)("h2",{children:"4. \xc9rintettek jogai:"}),(0,n.jsxs)("ul",{children:[(0,n.jsx)("li",{children:'Az \xe9rintett t\xe1j\xe9koztat\xe1st k\xe9rhet szem\xe9lyes adatai kezel\xe9s\xe9r\u0151l, valamint k\xe9rheti szem\xe9lyes adatainak helyesb\xedt\xe9s\xe9t, illetve - a jogszab\xe1lyban elrendelt adatkezel\xe9sek kiv\xe9tel\xe9vel - t\xf6rl\xe9s\xe9t. A t\xe1rolt adatok a szolg\xe1ltat\xe1s honlapj\xe1n a "profil" oldalon tekinthet\u0151ek meg, itt van lehet\u0151s\xe9g a t\xe1rolt adatok m\xf3dos\xedt\xe1s\xe1ra, t\xf6rl\xe9s\xe9re, \xe9s g\xe9pi adatfeldolgoz\xe1sra alkalmas form\xe1ban t\xf6rt\xe9n\u0151 let\xf6lt\xe9s\xe9re is.'}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett k\xe9relm\xe9re az adatkezel\u0151 t\xe1j\xe9koztat\xe1st ad az \xe1ltala kezelt, illet\u0151leg az \xe1ltala megb\xedzott feldolgoz\xf3 \xe1ltal feldolgozott adatair\xf3l, az adatkezel\xe9s c\xe9lj\xe1r\xf3l, jogalapj\xe1r\xf3l, id\u0151tartam\xe1r\xf3l, az adatfeldolgoz\xf3 nev\xe9r\u0151l, c\xedm\xe9r\u0151l (sz\xe9khely\xe9r\u0151l) \xe9s az adatkezel\xe9ssel \xf6sszef\xfcgg\u0151 tev\xe9kenys\xe9g\xe9r\u0151l, tov\xe1bb\xe1 arr\xf3l, hogy kik \xe9s milyen c\xe9lb\xf3l kapj\xe1k vagy kapt\xe1k meg az adatokat. Az adatkezel\u0151 k\xf6teles a k\xe9relem beny\xfajt\xe1s\xe1t\xf3l sz\xe1m\xedtott legr\xf6videbb id\u0151 alatt, legfeljebb azonban 30 napon bel\xfcl \xedr\xe1sban, k\xf6z\xe9rthet\u0151 form\xe1ban megadni a t\xe1j\xe9koztat\xe1st."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett t\xe1j\xe9koztat\xe1s\xe1t az adatkezel\u0151 csak akkor tagadhatja meg, ha azt t\xf6rv\xe9ny, az \xe1llam k\xfcls\u0151 \xe9s bels\u0151 biztons\xe1ga, \xedgy a honv\xe9delem, a nemzetbiztons\xe1g, a b\u0171nmegel\u0151z\xe9s vagy b\u0171n\xfcld\xf6z\xe9s \xe9rdek\xe9ben, tov\xe1bb\xe1 \xe1llami vagy helyi \xf6nkorm\xe1nyzati p\xe9nz\xfcgyi \xe9rdekb\u0151l, valamint az \xe9rintett vagy m\xe1sok jogainak v\xe9delme \xe9rdek\xe9ben korl\xe1tozza. Az adatkezel\u0151 k\xf6teles az \xe9rintettel a felvil\xe1gos\xedt\xe1s megtagad\xe1s\xe1nak indok\xe1t k\xf6z\xf6lni. Az elutas\xedtott k\xe9relmekr\u0151l az adatkezel\u0151 az adatv\xe9delmi biztost \xe9vente \xe9rtes\xedti."}),(0,n.jsx)("li",{children:"A val\xf3s\xe1gnak meg nem felel\u0151 adatot az adatkezel\u0151 helyesb\xedteni k\xf6teles."}),(0,n.jsx)("li",{children:"A szem\xe9lyes adatot t\xf6r\xf6lni kell, ha:"}),(0,n.jsx)("li",{children:"kezel\xe9se jogellenes,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"az \xe9rintett k\xe9ri,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"az hi\xe1nyos vagy t\xe9ves - \xe9s ez az \xe1llapot jogszer\u0171en nem korrig\xe1lhat\xf3 -, felt\xe9ve, hogy a t\xf6rl\xe9st t\xf6rv\xe9ny nem z\xe1rja ki,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"az adatkezel\xe9s c\xe9lja megsz\u0171nt, vagy az adatok t\xe1rol\xe1s\xe1nak t\xf6rv\xe9nyben meghat\xe1rozott hat\xe1rideje lej\xe1rt,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"azt a b\xedr\xf3s\xe1g vagy az adatv\xe9delmi biztos elrendelte."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Amennyiben a t\xf6rl\xe9st megel\xf6z\u0151en harmadik f\xe9lnek t\xf6rt\xe9nt adat \xe1tad\xe1s akkor a felhaszn\xe1l\xf3nak kell int\xe9zkednie, hogy sz\xfcks\xe9g eset\xe9n a r\xf3la let\xe1rolt adatokat a harmadik f\xe9l is t\xf6r\xf6lje."}),(0,n.jsx)("li",{children:"A helyesb\xedt\xe9sr\u0151l \xe9s a t\xf6rl\xe9sr\u0151l az \xe9rintettet, \xe9rtes\xedteni kell. Az \xe9rtes\xedt\xe9s mell\u0151zhet\u0151, ha ez az adatkezel\xe9s c\xe9lj\xe1ra val\xf3 tekintettel az \xe9rintett jogos \xe9rdek\xe9t nem s\xe9rti."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett tiltakozhat szem\xe9lyes adat\xe1nak kezel\xe9se ellen, ha:"}),(0,n.jsx)("li",{children:"a szem\xe9lyes adatok kezel\xe9se (tov\xe1bb\xedt\xe1sa) kiz\xe1r\xf3lag az adatkezel\u0151 vagy az adat\xe1tvev\u0151 jog\xe1nak vagy jogos \xe9rdek\xe9nek \xe9rv\xe9nyes\xedt\xe9s\xe9hez sz\xfcks\xe9ges, kiv\xe9ve, ha az adatkezel\xe9st t\xf6rv\xe9ny rendelte el,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"a szem\xe9lyes adat felhaszn\xe1l\xe1sa vagy tov\xe1bb\xedt\xe1sa k\xf6zvetlen \xfczletszerz\xe9s, k\xf6zv\xe9lem\xe9ny-kutat\xe1s vagy tudom\xe1nyos kutat\xe1s c\xe9lj\xe1ra t\xf6rt\xe9nik,"}),(0,n.jsx)("li",{children:"a tiltakoz\xe1s jog\xe1nak gyakorl\xe1s\xe1t egy\xe9bk\xe9nt t\xf6rv\xe9ny lehet\u0151v\xe9 teszi."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az adatkezel\u0151 - az adatkezel\xe9s egyidej\u0171 felf\xfcggeszt\xe9s\xe9vel - a tiltakoz\xe1st k\xf6teles a k\xe9relem beny\xfajt\xe1s\xe1t\xf3l sz\xe1m\xedtott legr\xf6videbb id\u0151n bel\xfcl, de legfeljebb 15 nap alatt megvizsg\xe1lni, \xe9s annak eredm\xe9ny\xe9r\u0151l a k\xe9relmez\u0151t \xedr\xe1sban t\xe1j\xe9koztatni. Amennyiben a tiltakoz\xe1s indokolt, az adatkezel\u0151 k\xf6teles az adatkezel\xe9st - bele\xe9rtve a tov\xe1bbi adatfelv\xe9telt \xe9s adattov\xe1bb\xedt\xe1st is - megsz\xfcntetni, \xe9s az adatokat z\xe1rolni. Amennyiben az \xe9rintett az adatkezel\u0151nek ezen d\xf6nt\xe9s\xe9vel nem \xe9rt egyet, az ellen - annak k\xf6zl\xe9s\xe9t\u0151l sz\xe1m\xedtott 30 napon bel\xfcl - b\xedr\xf3s\xe1ghoz fordulhat. Amennyiben a t\xf6rl\xe9st megel\xf6z\u0151en harmadik f\xe9lnek t\xf6rt\xe9nt adat \xe1tad\xe1s akkor a felhaszn\xe1l\xf3nak kell int\xe9zkednie, hogy sz\xfcks\xe9g eset\xe9n a r\xf3la let\xe1rolt adatokat a harmadik f\xe9l is t\xf6r\xf6lje."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az adatkezel\u0151 az \xe9rintett adat\xe1t nem t\xf6r\xf6lheti, ha az adatkezel\xe9st t\xf6rv\xe9ny rendelte el. Az adat azonban nem tov\xe1bb\xedthat\xf3 az adat\xe1tvev\u0151 r\xe9sz\xe9re, ha az adatkezel\u0151 egyet\xe9rtett a tiltakoz\xe1ssal, illet\u0151leg a b\xedr\xf3s\xe1g a tiltakoz\xe1s jogoss\xe1g\xe1t meg\xe1llap\xedtotta."}),(0,n.jsx)("li",{children:"Az \xe9rintett a jogainak megs\xe9rt\xe9se eset\xe9n az adatkezel\u0151 ellen b\xedr\xf3s\xe1ghoz fordulhat."})]}),(0,n.jsx)("h2",{children:"5. Szem\xe9lyes adatokat \xe9rint\u0151 adatkezel\xe9si folyamatok"}),(0,n.jsx)("h3",{children:"5.1 Regisztr\xe1l\xe1s"}),"- a felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151n megadja a k\xe9rt adatokat, - elfogadja a k\xe9perny\u0151n megjelen\u0151 link seg\xedts\xe9g\xe9vel olvashat\xf3 adatkezel\xe9si t\xe1j\xe9koztat\xf3t.",(0,n.jsx)("h3",{children:"5.2 Bejelentkez\xe9s"}),(0,n.jsx)("p",{children:"A felhaszn\xe1l\xf3 a k\xe9perny\u0151re be\xedrja a bejelentkez\xe9si nev\xe9t \xe9s jelszav\xe1t.  "}),(0,n.jsx)("h3",{children:"5.3 Bejelentkez\xe9s Facebook fi\xf3kkal"}),(0,n.jsx)("p",{children:"Ezt a lehet\u0151s\xe9get v\xe1lasztva, a felhaszn\xe1l\xf3nak a facebook fi\xf3kj\xe1ba kell bejelentkeznie. Ezut\xe1n ebben a rendszerben is l\xe9trej\xf6n sz\xe1m\xe1ra egy fi\xf3k. "}),(0,n.jsx)("h3",{children:"5.4 Bejelentkez\xe9s Google fi\xf3kkal"}),(0,n.jsx)("p",{children:"Ezt a lehet\u0151s\xe9get v\xe1lasztva, a felhaszn\xe1l\xf3nak a google fi\xf3kj\xe1ba kell bejelentkeznie. Ezut\xe1n ebben a rendszerben is l\xe9trej\xf6n sz\xe1m\xe1ra egy fi\xf3k."}),(0,n.jsx)("h3",{children:"5.6 Felhaszn\xe1l\xf3i adatok m\xf3dos\xedt\xe1sa"}),(0,n.jsx)("p",{children:'Bejelentkez\xe9s ut\xe1n a felhaszn\xe1l\xf3k saj\xe1t adatain m\xf3dos\xedthatnak a "profil" men\xfcpontot haszn\xe1lva, ugyanitt lehet\u0151s\xe9g van a fi\xf3k t\xf6rl\xe9s\xe9re is, \xe9s adatainak JSON form\xe1ban t\xf6rt\xe9n\u0151 lek\xe9r\xe9s\xe9re is.'}),(0,n.jsx)("h3",{children:"5.8 Felhaszn\xe1l\xf3i adatok t\xf6rl\xe9se"}),(0,n.jsx)("p",{children:'Bejelentkez\xe9s ut\xe1n a felhaszn\xe1l\xf3 a "profil" men\xfcpontban egy gomb nyom\xe1ssal k\xe9rheti a r\xf3la t\xe1rolt szem\xe9lyes adatok azaz a regisztr\xe1ci\xf3j\xe1nak a t\xf6rl\xe9s\xe9t.'}),(0,n.jsx)("h3",{children:"5.9 Cookie (s\xfcti) kezel\xe9s"}),(0,n.jsx)("p",{children:"A szoftver m\u0171k\xf6d\xe9se sor\xe1n k\xe9t darab un. \u201cmunkamenet\u201d cookie-t t\xe1rol az \xd6n g\xe9p\xe9n."}),(0,n.jsx)("h2",{children:"6. Adatkezel\xe9ssel kapcsolatban illet\xe9kes hat\xf3s\xe1g"}),(0,n.jsxs)("p",{children:["N\xe9v: Nemzeti Adatv\xe9delmi \xc9s Inform\xe1ci\xf3szabads\xe1g Hat\xf3s\xe1g",(0,n.jsx)("br",{}),"El\xe9rhet\u0151s\xe9gek:",(0,n.jsx)("br",{}),"https://naih.hu/uegyfelszolgalat,--kapcsolat.html",(0,n.jsx)("br",{}),"\xdcgyf\xe9lszolg\xe1lati id\u0151: kedd \xe9s cs\xfct\xf6rt\xf6k 9:00\u201312:00 \xe9s 13:00\u201316:00 \xf3ra k\xf6z\xf6tt.",(0,n.jsx)("br",{}),"Telefonsz\xe1m:",(0,n.jsx)("br",{}),"+36 (30) 683-5969",(0,n.jsx)("br",{}),"+36 (30) 549-6838"]}),(0,n.jsxs)("p",{children:["posta c\xedm: 1530  Budapest, Pf.: 5.",(0,n.jsx)("br",{}),"c\xedm: 1125  Budapest, Szil\xe1gyi Erzs\xe9bet fasor 22/c",(0,n.jsx)("br",{}),"Telefon: +36 (1) 391-1400",(0,n.jsx)("br",{}),"Fax: +36 (1) 391-1410",(0,n.jsx)("br",{}),"E-mail: ugyfelszolgalat@naih.hu",(0,n.jsx)("br",{}),"URL: http://naih.hu"]}),(0,n.jsx)("p",{children:" "}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("strong",{children:r})}),(0,n.jsx)("p",{children:" "}),(0,n.jsx)("h2",{children:"7. Kapcsol\xf3d\xf3 dokumentumok:"}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("var",{id:"policy2Link",className:"link",onClick:()=>{d("policy2")},children:"Adatkezel\xe9si szab\xe1lyzat"})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("var",{id:"policy3Link",className:"link",onClick:()=>{d("policy3")},children:"Adatkezel\xe9si nyilv\xe1ntart\xe1s"})})]}),(0,n.jsxs)("div",{children:[(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("a",{href:"https://net.jogtar.hu/jogszabaly?docid=A1600679.EUP&searchUrl=/gyorskereso?keyword%3DGDPR",children:"GDPR rendelet"})}),(0,n.jsx)("p",{children:(0,n.jsx)("a",{href:"https://net.jogtar.hu/jogszabaly?docid=A1100112.TV",children:"2011. \xe9vi CXII. t\xf6rv\xe9ny az inform\xe1ci\xf3s \xf6nrendelkez\xe9si jogr\xf3l \xe9s az inform\xe1ci\xf3szabads\xe1gr\xf3l"})}),(0,n.jsx)("p",{className:"western",children:"Jelen dokumentum a HumanoiT Kft - GDPR okosan"}),(0,n.jsx)("p",{className:"western",children:"H-1138 Budapest, Madar\xe1sz Viktor utca 47-49."}),(0,n.jsx)("p",{className:"western",children:"e-mail: kara.balazs@humanoit.hu"}),(0,n.jsx)("p",{className:"western",children:"tel.:+3630 737 6902"}),(0,n.jsx)("p",{className:"western",children:"web oldal\xe1r\xf3l ingyenesen let\xf6lthet\u0151 minta felhaszn\xe1l\xe1s\xe1val k\xe9sz\xfclt."})]})]})}}}]);
//# sourceMappingURL=376.ca6e7399.chunk.js.map